Apple 高層說謊成性，當香港人係傻嘅

本報已就事件向AppleStore了解。據知，由於疫情關係，Apple Store員工必須配戴口罩，惟擔心客人難以辨識員工，故要求員工的職員證上印上卡通肖像設計，當中沒有任何顏色限制，但卡通肖像不能戴上口罩，否則有違當初製作卡通肖像原意。 另外，在員工衣飾上，Apple Store建議員工不要穿著帶有任何訊息、標語或商標（logo）的服飾，倘發現有員工服飾有違公司規定，會先善意提醒，不會以終止僱員合約作要脅。

破除謊言的最佳方法就係公開真相。

Apple 關公原來唔識得 iOS，Memoji 根本並冇戴上口罩嘅選項！！！ Memoji 為員工自己製作提交，用於識別自己與他人身份的形象，其後在員工證上將會取代原本的頭像照片。其中不可避免涉及種族、膚色、人種等敏感議題。此次被禁止的黃色或黑色衣服，指香港僱員不可以在上交的 Memoji 中顯示自己身穿黃色或黑色衣服，亦不得選擇頭飾為黃色或黑色。例如：

原本這實在是一件微不足道的小事。但提交類似設計的香港僱員，卻紛紛遭到高層約談，部分已經在個人評分上留下不良記錄。公司用“未達到合理期望（Expect More）”寫入當月評價。如果一個員工連續三個月被寫上此一評價，此僱員則已經在被解僱的邊緣。僱員必須參與改善態度的計劃，若未達標，則可以立即解僱。據了解，涉事部門已經有半數以上僱員，本月評價為“未達到合理期望”。若然此舉不是政治打壓，則難以解釋。

關於大量出現的“未達到合理期望”，傳媒大可以直接向國際金融中心及希慎廣場兩間 Apple Store 的職員求證。此舉何以不是“以終止僱員合約作要脅”？

禁止佩戴黃色口罩，則比 Memoji 事件更令人不齒。 根據具名人士的分享，佩戴黃色口罩的同事，除被當值經理要求馬上離開。其後即被人力資源部門約談，期間的確有以“不遵守僱員合約”作為理由，要求香港僱員立即移除黃色口罩。

據了解，全球各地其他 Apple 僱員並未有接到相關的限制規定。唯獨香港僱員需要遵守如此奇怪且明顯不合情理的政治禁忌。此舉可見 Apple 在保障港人權利及言論表達自由上，係配合當局採取打壓態度。Apple 善於利用公眾不了解問題細節，將非常深入、細緻的打壓，扭曲成“肖像佩戴口罩有違當初製作卡通肖像原意”及“善意提醒”。

如果各位市民佩戴黃色口罩，是否會被禁止進入 Apple Store？希望 Steve Jobs 在天之靈，喺上面好好睇住件事點發展，還香港人一個公道。

Push!!!

Push

再 Push

繼續 Push

幫push!!

推

直接越過香港區send email啦。最好cc 埋審佢antitrust 嗰班議員
中國區香港區新加坡嗰班都唔係香港人

港豬咪又係照炒蘋果，照用apple

連 iOS 都唔識得嘅 PR，炒咗佢喇！
連 Memoji 都未知道係乜，就出來回應記者喇，當大家係傻嘎

大把參議員已經啤實ＡＰＰＬＥ

ppppp

直接email比gay cook

Twitter陣線都要搞

大家齊齊去Twitter 搵Tim Cook算帳順便tag 埋Rubio Cruz 佢地

pish

黃衫都話姐，政府派D口罩係黃色ga

戴黃色口罩=支持政府點解唔可以呀

輕推

push

Push!!!!!

推呀屌

呢單要推啦

？？？？

其實 Memoji 事件仲衰過某啲公司見到你 Facebook 寫咩跟住炒你啊！
佢唔炒你……但令你好難頂
試過係叫一個已經做咗幾年嘅 Genius
去 Shadow 一個啱啱入職嘅同事
要佢「向人哋學習喔」
擺明係羞辱呢個資深嘅 Genius！
人哋先啱入職，要向佢學習啲咩啊？
仲要你日日對住個系統寫檢討，叫做 Exchange Journal
話你以後前途就睇你寫成點喇
精神折磨來

邊隻香港高層？

望下蘋果店門口個班食蕉個衰樣就知間公司深藍

Antitrust 有份插Apple 議員

最近睇番07年嘅iphone發佈會 好感慨依家嘅apple淪為普通電子產品廠

再咁落去應該會重複多次7、80年代嘅陣pitfall，不過今次佢地搵唔返steve jobs返黎

直接推去美國煮佢啦

好心唔好好似班小粉紅咁玻璃心

推爆佢

明明見晒Tim Cook點解仲唔醒水
要推到好似Josh Hawley追擊NBA

係一個擁有大量現金
但係除咗將自家平台上面其他初創企業嘅嘢「收歸國有」之外
乜創新都唔識得做嘅巨型企業
好多初創企業開始喺 Apple Store 賣錶例如 Fitbit
後來自家產品一出，潛在對手全部下架
一次殺曬你

idog: apple唔計, 因為and機太垃圾.

大公司 點敢得罪
Disney 一樣

唔明點解蘋果日報唔追擊呢件藍絲高層，仲要好似連報導都無

咁跟你用小米 華為囉

呢班冚家鏟

講幾多次唔好用apple呢個科技界大毒瘤

d人咪又貪佢夠名牌狗衝去用

PISH

佢夠膽咁回覆記者呢下黑人憎啊！
仲有冇離譜啲啊！
肖像戴口罩！你癲咗啊！
香港區負責人 Kristen Petralia 你係咪癲咗啊！

成日屌人買藍店 最藍嗰間就奶到雪雪聲

港仔港女：照用apple

推啊

正常做生意都係想食哂兩家茶禮架啦...

唔係想幫Apple
不嬲都知佢地奶共
唔係人著黃色係on9
但新iOS係有口罩

而加間垃圾公司趕住炒人呀

你幫呀婆幫得太耐有心，但忽略咗更加多重要嘅客人，即係冇數，Expetec More啦

你Apple Care冇30%，即係幫唔到客同幫唔到公司搵錢，Expected More啦

你做session冇10分鐘一隻iPhone 15分鐘一隻Mac，即係你偷懶手腳慢，Expected More啦

呢間公司由當年美國嚟到香港主打一個獨特難忘嘅購物體驗去到而加純講數字嘅機械化公司，代表中上層為咗上位不惜一切欺壓啲下層同事。

我就唔係Apple人嚟嘅，不過我就知唔少嘢，可以幫手狙擊下嘅，要揭穿呢間公司金玉其外敗絮其中嘅一面

有無得retweet

寫埋英文投訴信去蘋果總部，要CC埋俾美國各大報章，最緊要CC埋俾所羅門，同以下呢位

發大嚟搞 搞到美國apple出聲
香港班撚屌高層當香港人係病貓
買重注美國apple唔撚care香港apple嘅admin野

你班豬閪高層既然賭，就成全你
將香港Apple呢單野嘈到一發不可收拾
迫美國apple出聲同作人事調動

推到apple香港班高層比美國照肺

幫推

i俠，i狗：睇唔到，有咁既事咩？哦，繼續用i瘋

郁d口講唔用你係小粉紅？

奶共奶到痴撚咗線

仆街基Tim

算啦，果班人身體係誠實既

港豬 港女繼續搶買apple機

就算蘋果藍到發黑啲人都爭住用
同支那小粉紅一樣

參議員： 好嬲好嬲

其實apple如果唔係有咁既名氣，apple產品根本唔值呢個價

黃色經濟圈係最養得起藍色經濟體

AppleCare 就最廢嘎喇
老闆叫你去「賣保險冇佣」啊
咁蠢嘅事都可以做嘅？
其實冇「唔使跑數」，係「跑完冇佣」！

蘋果有一半市場係大陸
佢會唔會唔賺錢走去理你d 無謂野呀
同埋係美國商界就最惡
而家所羅門擺明低級過蘋果CEO啦

員工會著制服 點會辨別唔到？
而且人地係問你 員工返工點解唔用得口罩
唔係問你名牌點解唔用得口罩

開高層名？

係完全唔值

每一個人都只係淪為幫Apple賺錢嘅工具

想當年（十年前），買一部iPhone 4五千蚊已經好旗艦，係蘋果呢間垃圾公司喺Steve Jobs死咗之後一路加價，出咗第一部過萬蚊嘅手機，結果加到而加其他廠都越出越貴，受害嘅只係消費者

Tui

有無人知邊個膠層要求

一定要推上國際

香港區負責人：Kristen Petralia

有圖，tweet出國際
可以用 @Apple 直接質問蘋果，例如：

@Apple, why?

PUSH

而家全世界做緊

apple真係不得好死，竟然可以將以前賣4,5千已經唔算平既手機推到成皮野，起撚壞晒個頭。

推。
Btw抵制蘋果 咁可以用咩手機

啱呀

做到隻狗咁，你老細唔鐘意你都可以俾人用藉口Expected More你
你隔離果個識刷鞋乜都冇做，人工多你一雞，仲可以Archieve Expectation

send 比美國議員
比佢地睇下美國公司點樣奶共

真 直接send email去Headquarter. CC 晒兩院所有議員

??? 呢個世界得apple?

推上Twitter去@美國apple總公司要佢交代，@埋傳媒同政客

要贏既
緊係搵番同立場既人
敵人既敵人幫手
apple 重視都係某國人既淫威 我成全你地永遠倚賴佢地

老實講genius 有咩career path

推爆

班深藍門市管理層自己都深藍，點會俾你用黃色口罩

反正黃圈就一定唔會敢去抵制，梗係唔好得罪十四億同胞先

係美國商界面前
d 議員只係2打6

Apple唔奶共點得 咁多支那人搶iphone

岩，既然apole咁鍾意某國市場，冇理由唔成全佢啦

嚇到我即刻打爛我部11 pro max

多謝巴打

正常啦
蘋果係支那咁好賣

嗱！直接貼埋內部 Email 出來
佢哋係直接轉埋你嘅顏色，唔需要同你交代！

大家好

多謝大家提交你們的Memoji。我們已準備好印刷，大家很快就可以使用。為了統一，如果大家的Memoji是看到T-shirt的話，請轉為制服顏色，即紅色，綠色，或Apple Blue。

多謝大家，我們期待很快就會看到大家的Memoji。

呢啲世界級龍頭企業都幾難郁

嘎你老母

.

唔鍾意用android機 用過幾年之後轉蘋果。
Sony用唔用得過。

入呢間公司做嘢如果唔能夠自欺欺人的話都做得幾辛苦，有熱誠入去做嘢嘅人好快就會因為香港區管理嘅文化同埋管治手法而搞到意志消沉，冇咗熱誠去幫人。

越世界仔，越識得水D客就反而可以扶搖直上，最緊要識得講故事比啲上頭聽，吹水唔抹嘴同誇大自己功勞先係上位捷徑。

愈黎愈打壓員工，今次呢單野先爆出黎都算遲。

android有咩問題？

跑完無佣都一樣大把人繼續苟且偷生
入面班藍精靈好多都低技術無學歷，英文都唔識多隻
以前唔係做幫人上台就係百記空澤，入到間公司做左幾年撈到個lead或者老經咬住4-5雞一個月，不知幾爽
福利又好又有得幫埋老婆仔女claim呢樣果樣

返去講下是非屌下客串下客食下女同事食下人地老婆老公又一日，跑完無佣都好過出去打份狗工啦

個個人工高果啲藍精靈而家成日驚呢間閪公司下次又唔知出啲咩陰招炒自己，都咪話唔陰功

講到公司打壓佢地又唔敢走
因為出到去驚無人請

蘋果係奶共係閪
但唔代表班藍精靈唔係閪人

pusj

巴打如果你喺入面做就真係要小心啲

我好睇唔過眼Apple奶共奶到咁仲想食兩家茶禮
亦都喺呢件事上面睇到香港有幾多港豬
唔想大家忘記初心
而慢慢將「光復香港，時代革命」淪為口號

唔做到咁間公司點樣可以兩萬億市值

而家既android機，唔再係你以前認識既android.
要講順同快，samsung唔錯

如果連iPhone都罷買
咁我係咪可以鑽木取火？

沒有口罩選項？

iOS14有

唔知佢哋內部有冇呢？

Sony一樣奶共, 攝影比賽DQ抗爭相
***一樣當香港人冇到, 全球不代表香港
基本上淨低LG

冇愛 得唔得？

asus重好，台資嚟，唔奶共，值得支持

推推推推推

噉就唔關android事，係你主觀啫

蘋果都係中國製造
美國科技

咁撚叻既人咪唔撚好用囉都ｏｎ９９

又要賴自由, 比人創作
另一邊就監管到咁嚴

LG

冇，升到上Genius基本上一世都係Genius

好間唔時有一個半個可以升到上Lead Genius或者Manager嘅

呢間公司係寧願出面請人空降都好少內部晉升

入面大多數員工已經做到變港豬，敢怒不敢言，因為知道出到去喺蘋果學到嘅嘢其實市場係用唔著，亦都好難搵返一樣人工

asus做電子產品品質唔錯

所有科技公司最唔支持open source，整啲嘢最封閉嘅咪就係佢囉

上面係唔准你隨便更新 iOS
更加唔允許喺未需要更新嘅時候來用新嘅版本

佢哋 Shift 呢個方向來講新 iOS 有係冇用嘅
被約談嘅僱員，根本冇選擇戴口罩嘅肖像
明明就係黃衫、黑衫唔准出

推到美國睇到

推律政司介入許智峯私人檢控深水埗的士撞人案 Twitter - 分享自 LIHKG 討論區

鍾意唔鍾意不嬲都係主觀架啦用完幾年唔鍾意android，唔關佢事唔通關apple事咩。

你都on9

呢個世界得iPhone可以用？

你推連登po有鬼用咩

apple係gay cook既帶領下，除左要用 ''apple生態圈''呢個名 去賺盡你。連員工學既野都係限於apple.
apple - 真正既封閉。

Genius下面仲有啲咩

Btw到底genius職責係做啲咩嘅人工好高架咩
次次去到係係度行行企企，想整野又約撚到後年

噉你都要畀啲實際用後感嘛，我以為你係純粹唔中意android咋

香港人：apple瀬共唔計，因為我要用

同中國話抵制一樣，果然係同胞

睇返歷史
Apple不嬲垃圾公司黎

得S. Jobs真心想做好

同中國人一樣

Goog奶sony奶咁仲有咩可以用真心問

咁驚, 不如唔好要個卡通肖像設計啦

算啦，港豬港女有一百個理由既

Nokia囉, 佢近年出返智能手機

咪就係睇死你班友
佢再仆街再藍再紅
香港人咪又係仆住搶

LG, Asus

android你可以自己flash rom，大把嘢可以替代google service，喺android絕對可以唔用任play store service

笑撚咗

所以我應該問qcom買chip砌機？

建議大家向總公司反映,同埋向CIA報告,等經理也可以與十一人有相同待遇

NOKIA?

或者用啲冷門國家智能手機

我真心唔明班人成日話推po，但又唔係好多人會睇連登，更況外國人都會知你推緊嘢，去twitter推算數啦

冇錯，呢樣Apple同共產黨係好似

成個世界嘅龍頭商家佬99%都係仆街賤種，唔洗拗，爭在有無民選政府制衡佢哋嘅惡行姐。

推去Solomon度

好似港鐵係藍 巴士係藍一樣
唔通行路返工咩

今時今日仲分黃藍
其實係搵自己笨

一定要send 畀Tim Cook

大家可以用Linux Phone,
非Android 非IOS 既系統

Technical Specialist同Technical Expert
主要係TS同TE係做iPhone維修，TS剩係做consultation，或者直接換機，TE就整iPhone
Genius就整Mac

約果啲我就真係唔知，好似真係冇walk in做

咁你咁講又唔啱
都要分程度嘅，港鐵係主要敵人控股嘅公司

重有linux phone嘅，但好多嘢都冇，而且個security做得勁差。睇你取捨，用custom rom嘅android你可以完全唔用到google嘅嘢，完全open source。但你用ios試下完全唔用任何apple 嘅software，做唔到。所以相比之下我先會揀android。

實際啲啦,唔用iphone只是user的損失
大家可以向總公司反映,順面報告埋比CIA,等經理也可以與十一人有相同待遇,咁先有用㗎嗎
黎緊去華為打工啦仆街

呢連登仔不嬲都雙重標準

咪住藍精靈其實係咪即係genius

所以Steve Jobs當年咪比Apple趕走過

剩係一味諗住出好嘅產品而唔係諗賺錢，你SJ算老幾

安全極差，香港人要用到嘅嘢佢好多都冇，而且未完全穩定。

apple有咩好

介面構複雜
設定多鳩餘
簡單複雜化
兼容性十分低

咁你不如話冇咗警隊對香港係一大損失 我哋應該要繼續好鍾意啲警察 只要我哋向佢哋反應就可以等佢哋慢慢改善

睇完呢個post我係蘋果香港同上海高層都唔撚會驚

因為成班只係冇牙老虎嚟

有替代品就喺度嫌三嫌四

咁我都可以話性價比同方便程度 嘅黃店 好過吉野家元氣 港鐵 五隻手指都唔知有冇咁我係咪有藉口可以繼續用

九巴請哂d退休黑警高層
論程度都唔輕囉

黃之鋒對依個事整咗份英文文宣打國際線，樓主pin呢個？

喺內部唔駛諗
Tim cook個email唔係佢自己睇，Voice out都係會跌返落上海同香港處理

所以而加先要轉方法打國際線

我對美心有愛, 所以我繼續食美心
黃定藍? wfc

馬上做！

Apple 真係食撚屎 奶到呢......

拉一派打一派
葉問咩同一時間打十個

其實我真係唔明android有咩差，我兩樣都用過，ios真心冇嘢好，封閉嘅系統，乜都唔做得，用所謂嘅保護安全去扼殺用戶自由

呢個post好撚好笑

想試下買機刻fdnol會唔會唔俾刻

timcook@apple.com

Apple買小米子公司產品。不如直接去買小米好過啦。

直接睇下佢係咪兩邊一律都唔俾好過啦 如果係咁冇問題喎

我喺連登出聲純粹係想更加多香港人知道而加香港Apple係幾咁深藍，唔想大家繼續做幫兇

都希望大家可以喺國際戰線俾美國議員同加洲Apple知道而加一間美國公司做埋共產黨幫兇打壓香港人

你對美心有愛唔洗講我知架喎 食多d

噉你起碼畀個穩定又肯做好security嘅替代品嚟呀，又咩嘢都唔支援，你推薦完都冇人想買啦。

Errrr 呢稱文既準確性有待相確
Memoji已經有口罩好耐

連衛兵可唔可以唔好見人就批鬥

同樣道理
如果有藍絲番工掛住支持警署 打到黑暴
我諗唔只我會投訴啦？？

唔好嚴人寬己

呢啲要擺上Twitter 等多啲美國人知先有壓力俾間仆街公司 tag埋Solomon

講到尾咪又係驚冇車塔就當睇唔到
所以咪話分黃藍其實係搵自己笨囉

藍精靈意思只係著住藍色制服嘅Apple前線員工，冇講明係邊個職位

保安同私隱已經屌打Android.
除非你同我講你係用nokia3310 同打字機
今次係apple香港區主管有問題，唔係apple產品有問題囉
抵制apple唔係令所謂高層付出代價實際啲咩

三星自從上年運動之後,唔使幾耐就剷晒三星手機內置嘅支那360

按照連登仔思維
Google Apple Microsoft都瀨共
GitHub 比Microsoft買埋

係咁鐘意鬥黃既 咁你做原始人啦

DM 問下佢囉

嘩，你咁都可以講得出口？

聽朝去美心食個早餐，去吉野家食個晏再夜晚去元氣食啦

唔係
只係唔可以戴黃色同黑色口罩
戴藍色口罩可以

帶MAGA hat

其實Bloomberg呢張圖有d格硬黎

GDP係一個國家既生產力
即係類似一年既收入

Market Cap係一間公司既價值
即係將未來每年既收入 按一個利息折算再加埋做一個總數

所以Market Cap一定大過GDP幾倍
GDP應該對應Net Profit先合埋

結論: Apple根本無幅圖吹到咁勁

呢啲係敵我矛盾
即係華為咁，係敵我矛盾
Appl就算佢真係有做咁嘅事都唔係主要敵人

我唔係話唔應該address,但唔係將所有野放大到好似對敵咁

班傻仔比人帶晒風向，我真係笑撚死

source呢？證明呢？邊道安全過有私穩過android呀?我想講android係有得自己flash rom，完全open source，大把人整咗啲冇google嘢嘅rom畀我哋用。

保安私隱屌打?gphone俾狗爆果部咩黎
用家問題?

你睇到啲ifan為咗撐Apple可以幾反智

同支持用華為班藍絲係一樣

撳錯不推文 自

又一個0 1冇中間嘅人

我而家先知genius係一個職位
咁整完手機先有得升去整mac?

呢個無問題

如果direct既話就send信tcook@apple.com

屌到比狗破解埋

之前有手足入去Apple Store避果陣時

Apple有經理叫狗入去拉手足

如果你覺得冇問題嘅我都冇嘢好講

但an去先達都開到

東江水都係大陸架, 唔好飲吖笨

之峰個case比較極端，依個真係關用家事

係
警察仲廢過先達佬開唔到pixel

push 屌你老母啦你班膠層

得呀一毛PR

小心食飯唔好哽親

應唔應該買某件產品
其實把尺係點?
好亂呀

佢有冇奶共，有冇必要用佢，都有奶共嘅話用邊樣可以畀少最多錢畀對方，邊個奶共奶得勁啲

點解華為會係敵人Apple會唔係

華為至少未放過狗入鋪拉手足呀

油五星旗d 星做藍色囉咁
咁撚愛國

咁點解周庭部pixel班狗又破唔到?

idog 作為全世界最賤種既用戶 apple 比屎佢地都食架啦

所謂嘅保安咪又係Apple吹出嚟

啲人用iPhone就會盲撐Apple有幾好
呢個post浮咗幾多港豬藍絲出嚟

認真，一個部機未支援，一個就得4個位密碼，噉樣好難比

不嬲買開意大利水飲，sor9ly

繼續講清楚相關細節：

打壓 Memoji 威脅僱員在先，iOS 14 預覽版加入口罩選項在後（冇理由爆日期等部分仍然在職人士面對被解僱風險）。

本 Post 唔係討論產品，有問題嘅係人！人係最緊要嘅！每個香港僱員背後都係一個香港家庭。呢班管理層隨便精神折磨人，係直接傷害緊幾千個香港家庭。其他地方嘅 Apple Store 唔需要遵守嘅嘢，點解香港就要遵守？你做得好，會有咁多人來推 Po？

Apple 喺Twitter 賣廣告，記得留下言呀

職級上就係咁分

但請人一樣可以直接一請返嚟就做Genius

因為華為係真係敵人囉
Aapl呢個係經理有問題
華為係由上至下都係共黨控制
邊個係大啲嘅敵人有咁難分咩

推推推

真心，其實apple個安全係好，但絕對唔係班idog心目中噉無敵囉

Apple就黎禁wechat又禁epic game ，然後開始有風向

唔單止個別一個經理有問題

係整個Apple Retail去到Apple香港同上海都藍到發黑

你咁講美心都係伍淑清一個有問題，可以繼續去食啦

如果喺美國
佢夠唔夠膽禁BLM

咪又係 Google Android

千祇唔好套落去近期 Apple 同佢哋嘅恩怨
管理層做得差
打壓香港僱員
好多事發生已經好耐
早過你提到嘅呢啲事

有custom rom，完全open source

呢個世界得兩個主流電話 OS，而咁啱呢兩間都奶共
嗰啲乜柒 linux phone 就講嚟哂氣

咁個個都email Tim cook 佢咪好撚忙

根本未發展好，重點係security極差

唔少人話Steve Jobs本身都係Asshole

咪又係 android，android 咪又係 google

nokia 咪又係用 google android

佢唔會忙，有團隊幫佢管理個email

日日都有幾萬個客要投訴

叫佢地用返3310就岩

乜佢有講過要memoji戴口罩咩?

可以洗做custom rom，入面冇一舊嘢係同google service有關，但你試下用ios完全唔用全何apple service？

體驗差咁遠邊有人跟

個個都識寫os咩

推到總公司都知

唔好將佢同目前香港嘅管理層比較
實在係一種侮辱來
重點係：香港管理層竟然將一件咁小嘅事，做到變成打壓人權！
唔炒魷都冇用喇

制定政策就冇你份喇
執行政策都唔得
咁請佢哋返來每個月 40-50 萬港紙人工，請來托咩

即係只可以睇你想睇既野，係咪？
咁你班僱員都抵撚死，明知人地奶共仲幫人打工
唔鐘意咪quit囉

下？好用好多囉，有冇用過呀，外國講開privacy嘅人暑早自己洗rom喇，你都可以喺iphone試下嘅，噉未唔使用到佢啲service囉

頭先啲人話有家室，quit唔到
同做緊美心同吉野家啲人一樣，要保住份工先

仆街

理想：可以自己 flash custom rom，可以罷用 windows 裝 linux...etc

現實係點大家都明
體驗上差太遠

屌，上網大把

同意要反映呢個問題，但都係個句，aapl唔係我哋一句抵制可以解決到我哋亦都冇可能一次抵制晒所有潛在嘅敵人

第一句：當然唔係，我有我講，你請繼續。大家交換資訊！
第二、三句：閣下實在鬧得好！請繼續重複！

即係佢地有需要就可以幫手奶，無第二份工呢個option
人地有需要用iphone就唔得，一定要揀其他

至少你用android可以還擇唔用佢啲service，但你用ios冇得揀

直接send去美國加埋d議員
再食花生睇戲

我明呀，做得幾多得幾多啦

做嘅最主要目的只係想美國關注香港人權狀況
唔好一邊喺美國關住LGBT同BLM但另一邊就支持支共獨裁

flash 完 rom 係咪本身部機有嘅 function 都八成以上用到無大問題先？有咩第三方 service 可以取替 google pay？

屌，個網寫privacy你就信咩
冇人crosscheck過個code嘅話邊有可能信任佢寫個os冇留後門
痴撚線一間唔好彩download 到個Chinese agent寫嘅os都係攬撚炒

btw巴打你之前咪試完ungoogled chromium嘅？感覺如何？

我曾經都好鐘意Apple產品
試過iPhone4第一日7點鐘去1010出機

好記得果日有人開一萬蚊收機，我都冇賣決定自用曬命

啲功能好多都support，佢本身唔support都有，而且關注私隱嘅係唔會用電子支付

身份問題 有得內部處理就處理先

明就好 我好驚大家鬥鬥吓鬥到自己進退失據因為放風話抵制，做唔到其實就已經損害緊我哋影響力

同 chrome 一樣上連登都係窒窒哋
playstation 個網又唔知點解 login 唔到
連登個通知功能又廢咗

都係用返 firefox 算

唔係手足，由佢地啦

人哋有放個碼畀你，入面講嗰啲一早就喺安全界同私隱界好出名重有依個網係私隱指導方面嘅網嚟，mullvad vpn都有講話依個網推薦佢哋。真係關注私隱嘅好難冇聽過依個網

我都明白你嘅理據

但如果冇人去帶頭做呢樣嘢，未必會引起到關注
至少我仲深信兄弟爬山

都想啲人知道其實脫離iOS eco system唔係一件咩困難同大問題嘅事，就好似罷食藍店一樣，有心做就做到

好多自稱係手足

關注私隱點會拎自己張卡畀人碌
用 google pay / apple pay 至會唔會畀人知道你張卡上面啲敏感資料
會加密

我用得ok喎，雖然我都係中意firefox多啲，但唔知點解噉多人中意用chrome

gaycook yellow joke

噉你依家呢？

至少*

Apple深藍係舊年已經知吧

Pish

我淨係用現金

兩間都信唔過

當然
明天會send email

Btw, pixels 4a好抵

chrome 有全頁翻譯
我有時都會含淚返去用一陣

你個 ungoogled chromium 開到 LIHKG 通知功能？

年半前已經賣咗iPhone走，轉咗用S10+，今年再轉埋用S20+ 5G

iPad好好用，不過而加份工唔需要，賣埋

Mac都轉返PC，賣走咗部Macbook Pro仲可以砌返部打機電腦

都唔係嘅，上年睇新聞都有見過Apple有人出信講五大訴求，缺一不可

但而加就真係被滅聲

pixels機有得裝一個叫grapheneOS嘅rom ，佢係專搞安全同私隱嘅，斯諾登都係用佢，但現時重未支援4a，用佢就可以脫離google 魔手

iphone made in china
係得啲膚淺ifan先係度吹奏

得呀，我用zip檔嘅

Pixels 4a正呀，可惜冇5G，我再等等先

如果有一日可以用 google pay 撳錢，你係咪都係會堅持妹下妹下咁攞張提款卡去撳錢

而家唔係made in India 咩

賺香港人嘅錢
再請香港人來賣機俾中國遊客
但係就當香港人係臭四
用六間香港鋪頭要養曬大中華
請人嘅時候呃你唔需要跑數
做嘅時候就「你唔滿意咪 quit 囉」

好喇今年冇遊客生意喇
就開始對香港僱員落刀喇
一大堆不知所謂嘅理由

我自己就冇打算咁快上5g住，所以都ok

點解唔得呀，錢依啲嘢梗係要保密啦，除非佢完全open source，個security又做得好咪用囉

而加唔落刀等幾時？

炒一個$25000嘅可以請返兩個$12500
仲可以聽聽話話唔會反抗

上年出信係一班低層員工，香港Apple 管理層係藍，不過果陣出面D 人唔知先將光環放係Apple 度。

push his mother.

而加啲低層都要保住份工

有得啲高層為所欲為

呢度都唔見有幾多個員工出聲

既然大家都唔鍾意水貨客
點解當初又可以容忍咁多中國人來買 iPhone 呢？
佢哋都阻住你返工

賺完錢咪唔再需要請咁多香港人囉
Apple Store 其實同藥房、金鋪一樣
只不過係「自由行吸血鬼」嘅一分子
對香港真正嘅貢獻係零！

load 到 2046 年

btw唔係唔用得iphone，但唔好買其他嘅嘢，咩mac呀，airpods呀嗰啲，重有啲service千其唔好買，揾其他代替品

認真，我覺得呢件事可以搞大佢
apple 呢啲大公司最忌呢啲關公野

噉我就唔知喇，不過我用都係覺得firefox用得順手啲

你有冇 set 過啲咩

啱呀，每個人都出少少力就可以搞大到

email/ twitter/ media

firefox？有呀，咪我之前講嗰啲囉

ungoogled chromium

有心要脫唔難。唔好再買佢d產品。
由籠走返出黎

係㗎，Apple Store 營運唔平咁樣燒錢法，做得耐嘅員工人工又高，而家經營環境唔好，巧立名目炒人節流都係一個方法。不過今次呢件事係某幾間舖嘅中層管理人員作威作福，狐假虎威得多，自把自為用錯咗高壓手法去恐嚇員工，先有位比人入。

第一，無論你買唔買 AppleCare，一定唔好去任何 Apple Store 買 AppleCare （最緊要！）

第二，儘量唔好幫襯任何 Apple Store 買機（尤其係非常無恥嘅配件），Online 都買得，試過之後再返去 Online 買，啲機會乾淨好多（平時擺喺 Store，幾多人摸過你知咩？）！

第三，去 Apple Store 投訴一定要直接搵經理，同埋要知道呢班經理係呃人呃到成精嘅仆街來，呃完客呃下屬，呃完下屬再呃上級。你一定要堅持自己要嘅嘢，唔好咁容易俾佢水到你！經理部分受教育程度唔高，對所有科技都一知半解，係高級演員來，扮得似唔代表識。如果你覺得佢冇禮貌，你要明白，佢係對香港人先係咁！（實情你自己想象）

你有冇裝 noscript

冇咩點整過，只係將唔用嘅網站功能都block晒佢，例如，預設開無痕模式，add-on都係裝嗰啲保護私隱嘅

有，佢可以防埋xss，好好用

推tweet

嘥鳩氣啦
上年屌到而家既中華民國國旗emoji都仲係失緊蹤(地區設定為香港)

其實ublock orgin開advanced mode嘅話都有同樣功能，只係冇噉方便

去官方Facebook刷佢cm

不如今個星期六 有黃口罩既戴黃口罩 無既著黑衫
一齊去apple shopping

重有twitter

如果所有客人都係入面嗌口號會點？

搵食蕉跟著你之後趕你走

fc 左先啦都唔知真定假

真係會搵警察入來
其實五月八號已經試過
當時 IFC 間鋪 二樓其實三個少年未必係示威者
見證人話其實佢哋靜靜坐喺間鋪二樓右邊嘅位置
但係呢個時候 Jordan Chen 打開一直關閉唔俾客出入嘅另外一邊門
然後警察衝入去拉走佢哋
有制服嘅過程
現場見證人一路講一路哭
最終三個人被 599G 控告

其實以前啲SL同FL仲係外國人嗰時好好，之後變晒做香港人大陸人之後就成pat屎咁

[url]tcook@apple.com[/url]
問下GAY COOK做乜撚野啦

下
又黄色口罩當黄絲.....

高層大陸人定奶共

Jordan Chen係藍絲職員？
配合返前排美國國會聽證會 清算師/英文勁嘅手足可唔可以整個template send比美國蘋果總部同埋啲國會議員
我知蘋果奶共得好勁 但將抗爭融入生活就係唔可以輕易妥協

有圖有真相
Fact Check 你去返五月八號嘅報道清清楚楚
呢三個人就係手持 599G 告票
下面有出處

東南海請埋一兜痞

台灣啲口罩有藍色同綠色
應該分咗藍營綠營

呢個人因爲呢件事
已經被調職去又一城
調職日期就係五月八號事件之後
其實市民可以直接去又一城問下佢
佢藍唔藍絲我唔知
但係道門本身根本冇開
佢打開門跟住警察衝入去拉人呢個係事實來
連美心同 360 嘅職員都唔會咁

兒登仔都係，講一套做一套，食屎啦

事後佢開始解釋
不停話自己冇得選擇
話：「其實都係要服從警察」
睇得出佢係一個非常冇是非觀嘅人

但係呢三個客的確冇做過任何嘢
三個人當時又冇違反限聚令
大部分傳媒都喺一樓
根本唔知道有呢一幕
美心職員會唔會打開門等警察衝入去拉客呢？
佢係咩心態各位市民自己思考下

結果又一城隱瞞疫情
原來又係佢
喂真係冇得救喇喔

大家睇下班 Apple PR 幾忙住推其他 Po
就係企圖掩蓋件事
全球最有錢嘅公司果然名不虛傳

支那人，你覺得佢係咪藍絲？

佢曾經仲豪言IFC鋪有九成同事都應該要炒
呢種傲慢嘅態度我聽到都覺得支那人去到邊都好，劣根性都係唔會變

二萬億公司，求其掉幾萬蚊出嚟搵啲關公做下嘢，呢個post都好快沉底

我係都要繼續講，俾你睇㗎Kitty

yellow nazi都唔敢割apple

why not both

銅鑼灣係咪出咗email話唔戴得黃色口罩

推到香港Apple仆街

如果用藍絲來形容 Jordan Chen
其實係太過輕微喇
藍絲最多係支持警暴
佢直接喺現場協助啊
一定唔係「絲」囉
佢根本直接參與
直接導致香港無辜市民被捕啊
你可以用 721 元朗來衡量下「協助警暴」呢個問題

有奶共嘅香港人
有奶共嘅鬼佬
有奶共嘅大陸人

支持，我會喺連登繼續推post等多啲香港人關注

同時大家做多少少
幫手retweet下之鋒個Twitter，唔可以俾Apple亞洲變成共產黨走狗

總之鍾意用奶共i瘋既咪繼續用，繼續買囉

講得好，呢啲人好應該受到制裁，以後唔可以再去美國，一世留喺支那慢慢愛野

EJ都識就知你係同事啦
利申：兩年前冇做了

愛國*

清做乜冇做

人工高福利好

無前途有咩好做到死都無用，識氹啲sm先有用平時同佢地connect多啲就有職升

一個em又可以等半年先有得in

呢間根本就垃圾公司嚟

前線Specialist同condom冇分別
全部都可以搵低人工職員取代

有得去in都冇用啦

你估上面真係知你做過幾多嘢咩
啲故事咪又係鳩吹出嚟

唔係被選中嘅細路入到去都係陪跑

1. 唔鐘意Enriching Life
2. 唔想日日做手板眼見工夫既野，想人生進步，有門手藝，唔想浪費時間
3. 賣唔到茄就係垃圾，冇BI就係廢柴
4. 華人黃皮膚就係賤種狗
5. 管理層全部空降，乜撚都唔識
6. 同工唔同酬，舊果班百記入果班人就三皮人工，字又唔識多隻，大學生唔夠兩萬，但所有英文客比曬啲大學生做
7. 想升職又要刷CTM

Btw, 福利好係真既，如果唔想搏，養老係一份好工

等睇變成豐澤2.0 百老匯2.0

好多舊同事，我係電車路鋪既

仲講乜嘢Enriching Lives搵多兩條水魚買care就真係Enriching Lives，幫客過data解決手機問題就係Time Management有問題

我聽返嚟話啲Business Introduction係亂咁開，為咗交數連保險狗水貨佬都照開

再細分，黃皮膚連支那人都高等過香港人

班膠層啲決策就真係EM啦，今時今日搞到關公災難都係因為佢哋

同工唔同酬真係好誇張，如果我入去做隨時俾人出萬二蚊人工

得罪CTM就冇運行，之前有幾個人都係俾Jordan不合理解僱

我曾經好嚮往喺Apple工作，但聽完咁多嘢返嚟之後，發覺呢間公司同出面啲中資藍企冇分別，沒落都只係遲早嘅事，好似Nokia同Motorola都有收皮嘅一日，睇下幾時到蘋果

如果apple唔好好處理 期待香港iphone12銷售量

用Apple同用小米華為oneplus oppo一樣，都係撐共

Business Introduction亂開都係多謝上面要交數，上有好者而下有甚焉，結果都係玩鳩Business Team，為做而做，哂自己d 員工時間。

唯一用途係比佢地果班口中唔講數字嘅經理celebrate下做咗幾多個BI咁囉。

返呢份工真心好on9

一樣大把人買

就算唔好好處理都唔會點影響銷量，呢個係現實。

我覺得係美國Market都可能真係會做到某啲Value, 所有優質公司去到華人社會都會變成魔鬼，就係因為有啲仆街香港人M/SM，將香港工作啲唔好既文化污染曬APPLE。

有睇Steve Job自傳都知佢係個大仆街，講一套做一套，佢所講果啲Value，我諗係入去做過既人就知。

我一grad就入APPL, 本身好鍾意，宜家只會用佢既product但唔會特別崇拜，入到去咩都講錢

雖然我而加係好撚憎Apple，係好撚憎

但係都要中立少少講返幾句

BI，AppleCare等等嘅service出嚟嘅原意本來係好，但APAC班人為咗上位而不斷哋谷數做數，結果將一啲有用嘅嘢淪為垃圾

苦咗低層員工，高層就繼續升層同袋花紅，乜都唔做㗎，摔咋嘛

罷食美心就識
罷用Apple就扮睇唔到

Push!

員工緊係冇用 傳媒朋友就唔同

ifans 理得你D員工死咩

算吧啦，總有一部分成日講支持黃色經濟圈既咪又係會照狗衝去買

我都唔明真手足係iphone比狗爆到之後仲要用架

香港人係咁

Donald Trump知道應該會具名譴責apple

認同。佢地仲要自己呃自己ios仲安全過android.
特別係iphone 11仲要用左某國衛星定位。我當你地唔知，如果知道仲再去買iphone, 就真係。。。。

假手足,fact check

推，

推！！！！！！！

垃圾香港高層

連香港政府都恰市民，佢就以為香港人好好恰

你自己用左未先？

連登仔鬥黃已經唔係第一日

去埋9to5mac果d講啦

app store 收租咁好搵

APPLE遲D係咪姓黃既都唔請，炒曬？

黃色唔得
黑色又唔得
係未歧視 係未歧視有色人種

認錢唔撚認人，加上高層都係共匪/ 舔共，FACEBOOK/Apple 呢啲必須死！ 但 iPhone 偏偏就係越多人屌越多人買

iPhone 有黃色有黑色，下架未？

ifanboy 睇唔到 唔知道 我唔理依啲野架

Apple咁大規模嘅公司使撚理兒登仔咩

我唔瞓覺都要屌柒Apple呢間紅底公司

屌你老母

ifan boy: 連登仔又鬥黃

上twitter tag美國總部同埋soloman果堆人啦

721

LG暗黃，你見佢賣最近賣廣告搵邊個就知

想g美國總部點睇

奶共狗

推呢個

開完聽證會，Facebook google 都站邊， 得apple 繼續奶共

其實有冇人對比過新聞同個post嘅內文
完全係兩件事

因為高層想掩飾

Apple 未肯正式回應，報道內文係記者落store問員工

新聞都係話禁員工戴黃口罩同黑口罩
解釋下咩2回事先

根本人哋就係當香港人係傻 反正點都好你班港豬一定會用

根本冇幾多個會抵制Apple

Cc埋比兩黨

係，仲要搵千萬樣藉口講到唔用iPhone唔得

睇得唔係好明但係都推

擺買apple

推，唔L 買佢今年新機

寧願下一部買三星 LG

Apple 行錯路， 到時好快成為下一間Nokia

dllm,d港豬咪又照奶apple又奶再奶共

第一段打後已經係樓主個人評價
知唔知咩叫新聞

你想人用3310?
android 既google咪又係奶 又唔出聲？
你呢d屎忽鬼最鍾意就係挑撥是非

Apple不嬲都藍ga la

總有班人係咁 一係佢用住iphone覆你
一係用緊小米收緊維穩費覆你

就好似人地討論緊月薪10萬，但有件戇鳩彈出黎話我銀行戶口都有10萬咁款

Sor, 用緊Moto, 又唔係得蘋果,小米,華為, 三個牌子嘅, 港豬視野真係窄

講得出expected more = em 係藍精靈啦

乜野郁啲, 我好多年冇用蘋果呢啲奶共垃圾, 奶共又唔係今年嘅事, 不過港豬繼續用啦

而家唔係講緊唔畀員工用咩？

推！

google入唔入到支共市場？

google有冇員工放狗入去捉手足？

google有冇打壓員工唔俾戴黃色口罩？

收皮啦五毛，繼續用iPhone慢慢奶

支持連登仔擺買apple

支持連登仔雙重標準

一邊支持黃色經濟圈，一邊繼續課金支持共產黨嘅企業

幫手推

人哋中國咁大生意

推
咁大問公司都帶頭奶共
香港就無得救啦

咁大間公司奶共唔係問題

但係啲人覺得iPhone好用繼續縱容間公司啲人胡作非為先最大問題

我一直都噉講，apple已經唔係公司噉簡單，佢已經成為咗一個宗教嘅存在，而且係專制、封閉嘅宗教

Ching 用開咩機 真心想知

啱，你睇下幾多信徒屌鳩我就知咩事

Asus Rog Phone II
Samsung Galaxy S20+

係 我只係針對紅字內容講「Apple 關公原來唔識得 iOS，Memoji 根本並冇戴上口罩嘅選項」因為Memoji係有口罩

那我們下次買東西或維修必須換上黃黑口罩

幫推!

見你地不停自推， 都幾慘， 追完文先知原來跑啲無commission的數
連登又無人理， apple 霸權真係痴線，打壓香港人言論自由同人權都一樣得到港人竉愛
btw 有無搞工會？ 起碼叫可以對抗下

個post內文同篇新聞兩件事嚟
除咗第一段 內容都係樓主自己創作
一半新聞一半引戰咁 成功賺到過千like like

工咩會，入面啲人個個都驚冇咗份工

剩係識好嬲好嬲

其實樓主只係想帶出Apple個解釋係講緊大話，入面根本自我審查得好緊要，而唔係好似佢哋講到咁冠冕堂皇

喺員工做證嘅時候，當時未有口罩呢個option

只係睇唔出呢個post咁多人幫Apple齊齊奶共
都唔知係收咗Apple錢定入面啲員工幫手奶搏升職

上網睇到所謂嘅Apple Credo

四個字，自欺欺人
入面啲員工係咪真係有人會咁做

你同作文老師啲中心思想有咩分別 幫樓主諗埋
我剩係見到自製fake news 等大家繼續鬥黃

twitter 國際線？
apple變ccple

根本Apple成個大中華區都係奶共

推上國際

即係你覺得由一個員工去講入面嘅情況係fake news？

好啦，你聽日可以升職

又係啲雞毛蒜皮上面嘈
越黎越左膠

奶共apple 不過ifans係唔會理嘅

向美國反映

10月果農又要炒iPhone 一路炒一路屌

抗爭罷工。 講完。

搞咁多野做乜呀
集體辭職啦

利申 an俠

香港人特色

射多日波都俾人捉呀

要出糧，不了

就好似而加好多黃絲都幫襯美心東海堂一樣

口講抵制，身體好誠實

不過Apple仲勁，奶共都唔抵制啦，啲人覺得反正影響係員工

有支那人嘅地方，劣幣就會驅逐良幣

垃圾apple

垃圾Apple

罷工要等新機上市嗰日罷先有用

以前嘅Apple重視嘅係顧客忠誠度，包括客人意見，員工意見

而加客人意見果度俾人摔數，好多人要搵女朋友老婆呀爸呀媽嚟買條線再填10分

員工意見仲好笑，個個員工反映完都冇再處理，求其加部汽水機就話聆聽訴求，之後發覺員工評分太低索性唔問員工攞意見但啲員工除咗可以上網呻幾句根本咩都唔會做，因為怕俾人炒，然後喺呢間垃圾公司學嘅技能出去又冇用，聽過唔少搵兩萬嘅冇做出去連萬五都搵唔到

已經由顧客服務變咗做全數字化嘅公司

美式管理變晒做支那式管理

支持爆多d

根住佢地會話我利用蘋果賺錢無問題
佢地無視買個下已經比蘋果賺左

好似黃kol 幫中資賣廣告無問題
賺左錢捐返去抗爭 無視左幫中資賺錢嘅事實

@timcook

帶口罩嘅目的 係用黎保護自己
你理得我用乜野顏色 呢個目的係唔會變
如果你care 代表你用有色眼光睇我呢個有可能係無意識嘅行為

we connect with black lives matter
black color is banned in apple？！
Is that racial discrimination？

啲管理層係會用政治理由打壓員工
但係唔會打壓街客，只會打從心中不滿或喺背後講

啱呀，但而加啲人就係覺得唔用Apple會死

其實身份唔重要
無厘頭要入黑房被恐嚇
先係重點

+1

點睇呢件事都只係影響緊理staff, 完全未上升到公眾利益嘅程度 apple員工到底有幾自我中心

apple奶共都唔係第一日嘅事，要轉會一早轉咗，大陸狗用iphone嗰陣我哋咪又係笑人唔用華為

佢哋討論個牌子有咩用
根本唔關牌子事
係人嘅問題
係香港管理層衰
討論用唔用 iPhone 都係浪費時間

如果有千幾個香港家庭同時被欺壓
呢件事就未必唔係公衆利益來
正如當國泰罷工嘅時候
你係咪話空服員好自我爲中心先
連頭像咁小事都話要炒人
就算唔係真炒都玩你一輪當你臭四
對其他國家嘅僱員佢夠膽？
擺明就係見香港勞工法例冇保障香港人先夠膽咁衰喇

唔關牌子事淨係關你舖頭管理層事？咁即係唔關香港人事啦 又講咩apple前線好黃呢啲廢話？

你開個post前有冇諗過呢單嘢要點樣先扯上公眾利益？

咁咪罷搭國泰囉

但你轉頭又話你單嘢唔關apple brand事，唔洗罷用iphone

咁即係點

照你咁講國安法都係影響緊周庭黃之鋒啲重量級人物，有排都未上升到公眾利益嘅程度

我諗你已經忘記咗Apple嘅所作所為：
hkmap下架
iPad印字唔可以印光復香港，但係可以印支持警察
定位轉咗用大陸定位
iCloud雲上貴州

如果你覺得發生喺身邊嘅事影響唔到你，咁你可以繼續做港豬繼續縱容Apple奶共，但呢個絕對唔係少問題，係好嚴重嘅問題

到有朝一日Apple開埋backdoor俾土共，到時你入定再教育營都得

一間國際大公司
對香港僱員實行差別待遇
專登唔准香港僱員做某啲嘢
其他僱員就可以
唔關香港事
咁係關咩事？
一兩個人衰唔會變成咁
呢個係成班人集體嘅態度來
係代表好多嘢

咁你罷用apple product未

我自己就用android嘅，可惜google都奶共

因爲呢度太多人喺度討論用唔用 iPhone
有人嘗試模糊件事嘅焦點
焦點就係：對香港僱員差別待遇
唔係用唔用 iPhone 呢件事
就算香港人罷買都未必傷害到佢啲咩
佢唔當你香港市場係嘢啊

仲有黃周兩個人係公眾人物, 佢哋本身言行都唔多唔少代表緊好大班人，而且佢哋有政治影響力

apple store員工有冇？你講唔講得出一個人名係有政治影響力？

垃圾比喻，on9少陣啦

已經冇用
我出得嚟屌鳩間垃圾公司自然身體力行做咗先

利伸：用咗好多年iPhone iPad同Mac，已經賣走晒轉晒Android 同用Windows

個經理叫咩名？
集體投訴佢

得啦，知你鐘意撐奶共嘅藍色公司

我又迫唔到你唔用嘅

香港人最鐘意雙重標準

同事 同 街外人唔同
街外人即時考慮顧客感受&品牌形象
傳媒就更加過癮

關你哋班員工事囉，但一定唔關你隔離屋嗰位事

香港咁撚多中資企業，個個前線又一定好藍？

你講清楚你幾千個甚至唔知政治立場係咪一致嘅員工點樣郁到香港社會大眾利益先

同埋你話完畀人知咁你想點？想人罷買定想人唔幫襯apple store然後執笠令你冇埋份工？（ff下啦我覺得apple唔會執舖）

打國際線呀， 上連登講有卵用

你黃又好藍又好紅又好啦，連腦都唔用，人都稱唔上

最醒係你

你講咗個重點啦 罷買都影響唔到
點解做狗叫人quit 做美心叫人quit
做公務員醫護又叫人罷工

但做蘋果唔quit 反而叫人幫你發聲屌鳩管理層
你出緊蘋果糧又唔係我 你咪quit蘋果囉 其實乜撚嘢香港僱員差別待遇係因為你自己要揀呢份工 又想惡過公司
其實你做唔做都影響唔到我btw

蘋果點都打唔冧亦係事實 所以完全唔知你開個post想點 剩係見到第一段打後開始改新聞 都係個人睇法有啲肉酸

人話

好撚後悔買左部iphone呀

仆街apple重奶過samsung

唔服氣畀我鬧你蠢，你咪解釋下：

1 無名apple staff嘅重要性點樣類比黃之鋒

2 apple 奶共但員工樓主話唔洗罷買iphone

3 人哋間公司奶共，點解佢唔quit 要大眾幫佢發聲？

4 apple服務係唔係必須？唔係嘅話又點樣大眾利益

5 apple服務嘅影響力同國安法有一樣嘅覆蓋率？

你條邏輯盲唔夠人拗就話人奶藍公司，聰明到震 係咪就係熱狗講嗰啲黃絲精神病

香港蘋果同美國蘋果根本就兩間公司

香港藍精靈慘無人道

奶共可恥

唔同你解釋喇
總之你就錯喇
我話你係錯就係錯
因爲你都唔重要
其實都係利用你來推 Po 咋
利用完你喇咪唔解釋囉

反正我有兩萬億你可以點？

gay cook 奶共係人都知 香港區係under 支那人管

gay cook shame on you

仆街apple

你咪繼續精神勝利囉, 講道理講唔贏又拎黃色擋箭牌, 輸咗又話利用人推post, 高招

上報即係做咗嘢, 連登爆post又幫你到平權, 聽日返工記得轉口罩

總之apple奶共, apple store奶共, 但大家唔需要罷買因為會令藍精靈冇咗份工, 總之藍精靈前線係黃, 代表香港人利益

你講得啱
事實就係咁而且比你講得更加不堪
雖然你唔重要但你講好好
多謝你提醒大家要戴口罩

黃絲都照用啦。支持美帝吖嘛。

Apple 只有 Steve Jobs 仲喺度嘅時候先係 Apple
之後根本垃圾

仲有啊想提醒返你
呢度一向唔講道理
係講有權同埋錢多
兩萬億市值惡曬
唔需要咩黃色擋箭牌
有 AppleCare 就擋曬
總之你哋記得買 AppleCare！香港？WFC！

支那联想集团出嘅你都買仲要好自豪咁撚樣，你係咪智障?
google, samsung, sony, LG, ASUS, Nokia , Sharp
咁撚多間唔買係要買支那嘢

甴近平

認清事實之後唔實際地爭取自己應有嘅嘢, 又冇勇氣quit

登報又點? 你想人點幫你都講唔到, 係呀大家得個知字然後照樣9月掃iphone囉

黃絲精神病

呢句一流：
認清事實之後唔實際地爭取自己應有嘅嘢, 又冇勇氣quit

完全講中曬
而且係被人精神折磨到死都未知道要反擊
仲有唔少係幫手折磨其他人

真係要貼堂多謝你
唉我都寫唔到咁有力嘅鞭策
其實香港人咁軟弱都係因爲

兩萬億好重好惡好得人驚！

Memoji 其實有得帶口罩

事發嘅時候冇啊

P

最近 Genius Bar 新政策係要維修人員去跑銷售數字
比重已經從佔到整體 KPI 嘅 5% 一路上升到 15%

市民如果去 Genius Bar 整機要小心喇
分分鐘係專登話你「壞咗冇得整」（有 AppleCare 都冇用）
想你同佢買過部新
其實維修人員都係被迫咁做

所以話冇公共性嘅人自己反思下
你買咗產品之後嘅保修政策具體點樣執行
你利益有冇受到保障？
自己諗

push
推到美國

垃圾Apple 真心唔撚想再買佢啲野

最近如果市民去整機發現冇人得閒幫到你？
但係其實樓下大量賣嘢同事其實閒置
市民千祇唔好介意啊
因爲維修人員喺度大力咁推銷緊產品
冇錯啊！佢哋會放低你先
賣產品一定係最緊要

雖然有銷售嘅同事得閒但係自己要跑數啊！

推爛個蘋果

依個爆喎

咁即係講到底係要客去罷買迫apple就範啦

同埋你呢度已經係第二件事嚟，服務質素差咗但完全唔關政治意識形態喎，定係你想講因為你唔開心所以都要令客人唔開心咁去迫大眾幫你發聲？

本身你公司對你制服有咩政治要求真係唔關大眾事，唔好偷換概念。apple奶共真係唔係新聞，

收皮啦
奶共

Hkmap live壇嘢都未同你計

說謊成癮

雖然推唔到
不過咁奶共

叫d ifans 情何以堪

Apple當香港人係傻！

正確來講
如果係制服有咩「要求」呢，就真係唔關大衆事
但如果係制服有咩「政治要求」呢，就未必唔關大衆事
同埋冇人可以逼到大衆
但大衆係需要資訊
至於佢哋點去判斷呢啲資訊冇人可以保證
但我對以上提供嘅資訊非常有信心
假嘅講法有好多但係真相只有一個

到底有冇一個叫 Jordan Chen 嘅高層請警察拉客，有冇禁止黃色黑色口罩，有冇禁止員工證頭像用黃色黑色衫，有冇用僱傭合約威脅香港僱員，有冇喺 Genius Bar 加入不合理嘅銷售指標，歡迎親身求證！

知道之後你決定點
你嘅做法到底有冇用
都係後話

下？em左都升到啦。你識奶就得架啦，信我

話左你屎忽鬼就真係屎忽鬼
youtube 係唔撚係google ga?
youtube 黃標係咪唔記得左？
美國狂屌google係咪唔記得呀又？
on9仔 掉撚曬你d an機啦 笨柒

出黎向公眾道歉

其實自從有咗以舊換新Trade in開始Genius Bar 已經變變地型。果陣d 管理層為咗追呢個數已經走火入魔，d 客入嚟維修就係咁叫啲藍精靈說服個客以舊換新，就算明明只係軟件問題都要氹個客考慮吓買新機，完全違背咗維修部嘅意義。難為有啲客就係咁樣俾人水咗，明明唔使俾錢又或者俾少少錢就可以整好部電話，結果洗咗幾千蚊買新機。

一係就水個客買蟹貨，一係就最貴個部

連登特色扺制Apple（買airpod)

呢種算唔算係傷害市民嘅利益呢？我認爲算係
係不良銷售手法來
而且係逼前線咁做但係有事就推話唔關上面事

仲有中國買機係可以喺香港整換香港機
而且換完香港機仲可以用到中國電信
不過喺香港買嘅機就唔得喇
換完係會封鎖你中國電信
一個價錢兩種服務

錯字仲要大字
好柒

過咗成年仲擺罷不分

五毛狗文盲嘛

大家都是 __ __ 人

利申用三叔

佢地關心有幾多客人參與咗呢個以舊換新計劃姐，買貴買平佢哋唔在乎，最緊要係成功令客人以舊換新就得啦。

呢個計劃本身係好，等嗰啲唔習慣係街邊放機嘅人可以喺返Apple裏面直接Trade in，唔使擔心俾人呃資料又或者呃錢。但往往就係一樣本身對客人好嘅計畫，落到去香港啲管理層就變咗另一回事，呢樣先係令人遺憾嘅地方。

HK map 都未同Apple HK 計

屌佢老味，話落架就落架

App 都要政治審查？咁又唔見Apple 下架TG ?

垃圾Apple HK

今年仲想炒機嘅朋友小心限聚令 599G 喇
尤其係彩星大廈同希慎廣場兩間鋪頭
一定會叫你喺出面街排隊
人群聚集之後會發生咩事冇人知
如果真係自己用至少你都應該上網買喇

呢度冇叫你罷買
亦冇叫你唔好罷買
你罷買與否根本無關

無論你班 PR 嘗試點扭曲去邊個立場，都無辦法掩蓋真相
收錢護主求其做咪算囉
自己出 Email 改人哋肖像顏色，跟住同記者話「肖像戴口罩有違原意」都講得出，所有喺度扭曲真相嘅人就同 Apple 高層一樣無恥

其實Memoji 係iOS 14有得加口罩 並唔係無

其實「擺買」可能係「擺賣」嘅相反
有人的確擺出地攤求購一部電話
應該都算係「擺買」

事發時並未有 iOS14

點樣都大把人買先咁囂張

事發係幾時？因為已經有beta比人測試

冇人唔信你呀，但係講嚟講去你都係將你公司對你嘅政治要求同大眾利益撈埋嚟講

係呀你經理報狗呀，畀佢搞到坐監嘅係街外人，所以呢件事關我事，我避免再去apple store。但佢迫你著咩制服又點關我事？本質上一個對外一個對內，佢畀唔畀你著黑衫都可以報警拉我著黑衫架喎，有咩必然關係？你要用公眾層面打apple就要用返公眾事件，你內部嘅事你咪搞工會囉。

每間公司都有政治取態，憑咩要外人幫你爭取員工權利？咁公務員唔係仲慘？公務員係服務全香港市民添啦，仲有好多中資公司啲員工都係咁啦，街外人唯一咪就係用生意額迫間公司就範囉，但你又唔畀人罷買 iphone，想點啫？你諗清楚未？成日要畫面好靚但實際一dd 個人損失都唔想承擔。

佢唔會答到你因為班hater只會睇佢地想睇既野
而呢單野有無個事主都唔知

再講，黃gphone 條友有前科的炒過車

Jm9

A

唔需要問日期喇
根據守則如果員工選擇自行安裝 beta 版本落自己電話
係不能喺工作場所展示
更加遑論係用來製作要向公司提交嘅嘢
係唔喺咁你可以自己求證囉
有 hater 係必然嘅事
但係無論點真相都只有一個

Q

你想要事主身份啊？
唔止一個喔！
做咩啊人哋同黃之鋒 send 兩句嘢你就想報復人哋啊？

咁香港人要杯葛佢先得架
又要屌，又要繼續買個 d 野，有咩用？

係喎, 我下部買Samsung

I Expected More from you guys.

推啦 敢仆街

香港人都想光復香港而非移民走咗去就算， 點解佢哋唔可以光復蘋果
呢方面藍精靈好過國泰班狗奴才

好多五毛spin去抵制apple
明明都冇抵制過

你最後係期望一個死咗嘅人去幫你

上面個篇新聞係Fake New
Fact Check下好無？

Pish this

Pushhhhh

pushhhhhh

打壓無形，凡人敷淺，焉能得知

我不嬲唔覺得黃圈有咩實際效用，係用黎比d商家食下人血饅頭同比d傻仔圍爐取暖

但嘅然你係撐黃圈，就唔好柒，唔好做一半唔做一半

唔通又話你唔畀人食元氣又係鬥黃咩

得聯絡gphone條友叫有行動力，其實咪又係黃絲港豬

好似樓主咁上連登開post又有咩用？apple奶咗好多年共啦，第一日睇新聞？

推到出國際

奶共必須受到制裁

google sony奶共架

高見！高見！
其實仲有好多忠心護主嘅雙足行走動物
喺適當時候會出來吠

大佬你講都講個好D既牌子
moto同小米華為唔差好遠架咋 點附和你

其實閣下個 Point 寫得好好
我又要再次貼出來

得聯絡gphone條友叫有行動力，其他咪又係黃絲港豬

但係我會認爲：其他未必係黃絲港豬！
可能有人更加係藍絲來（而且有唔少警嫂供職於 Apple）
大部分呢類藍絲就係「移民迴流藍絲」
自己揸住外國籍但係當見到有人去返工著「HK is Not China」
係會彈起身問：「What's wrong with China?」
Dear manager, what's wrong with your Reptilian Brain？
（親愛的經理，以你爬蟲類咁嘅大腦好難明白呢件事！）
連制服裏面件衫著咩 Slogan 都要限制你

佢夠膽咁對你就係因爲你係香港人

Push

仲有咩人權，連最大上線公司都打壓

呢個post引晒d 挨瘋盲粉

呢個我agger。入面好多人想做免費仔，成日想用大眾壓力去攞著數

mr.a電話用咩os呀？

嘩原來有警眷, 咁唔同講法喎

夠唔夠膽整個tg channel, 將D人名+邊日有返工呢D資料post出嚟, 然後叫網民日日投訴搞到佢哋畀人炒?

輕輕一推～

Memoji 根本並冇戴上口罩嘅選項？？
你識唔識架😏😏😏

蘋黨 - 挨瘋
共cook: ''果d咩ecosystem, 生態圈都係為左賺盡你地d錢咋，夠封閉咪迫住你買多d我地d產品囉
最緊要賺晒你班傻仔錢''

玩爛條國際線為止

你有冇睇過員工守則啊？
知唔知規矩啊
未上市嘅 iOS 唔準用
而且事發在先
iOS14 發佈在後

Thank you for Expecting More

唔需要咁做
亦唔需要咁認真去區分公司內定係公衆
高估咗爬蟲類嘅大腦可以理解嘅嘢
班管理層理解唔到咁複雜嘅嘢
喺Apple 咩都係炒埋一碟 樣樣都係上綱上線 Align Global

有更多嘅嘢遲啲慢慢會自己出現
主要係希望相關人士自己收斂下
講真不過係打份工
如果有人唔係犯衆怒逼到人哋承受唔到
點會爆到出面呢？

R499?

而家用緊 android
等緊 libre5

推～

linux phone個security做得好差喎，好多android kernel有嘅features佢都冇
不過我都幾期待，希望佢搞返好個security同應用支援，到時一定支持

個網係whonix嘅其中一位開發者，whonix就出名安全同私隱嘅
我之後應該含淚買pixel再洗做grapheneOS

所以等緊

屌晒你班蘋果奶共高層

推比trump啦

推 結果出爐：民主派63%反對留任 支持僅2成 - 分享自 LIHKG 討論區

推比所羅門爸爸

期待佢快追上android

同意

屌佢老尾,奶共仆街死

是日電台

接受委任vs拒絕委任懶人包

係apple ceo 面前
所羅門只係2打6 角色

嗱依家Apple係抵屌嘅
但想問吓Steve Jobs 做過啲乜嘢令到你覺得佢未瓜老襯繼續揸旗就唔會好似家吓咁奶先

支持樓主罷用apple

唔好用 I phone 用華為啦

其實iOS14係有口罩

再重申一次
僱員被威脅時並未有 iOS 14
僱員亦不准展示、使用試用版 iOS
PR 請自重
俾面唔要面
再用呢個Point 逐個開名

無爭Apple喎我樓主絕對支持你去屌Apple
我諗在座嘅好多巴打提出iOS 14有
只係針對住你要以「Memoji根本無口罩揀」
所以要「揭破謊言」呢一點姐

咁人地事實上Memoji係真係有口罩揀
而iOS 14 Dev Beta都已經出咗咁多嘅Version 咁多個月
人地PR講得出嚟
姐係喺技術層面上嗰塊牌係可以Print到口罩款嘅Memoji
唔係講嚟把鬼

依家係指出緊你駁斥嗰位有問題
唔係講緊你屌Apple呢件事上有錯

iOS14既功能，包括口罩，可以隨便使用同展示咩？
當你一安裝internal beta版，就有NDA

所以Apple高層說謊成性

推到1001

推到 1001

因為仲大把人買
理撚得你

Public beta 都出咗幾版喇喎
仲NDA？
同埋呢句嘢唔係淨係出自膠層口中

呢啲咪就係經過投訴之後返來嘅成果囉
內部已經經歷過一場鬥爭
仲有其實每間鋪唔同

因爲Apple係人治唔係法治

呢間鋪唔查你係因爲經理費事多事
唔代表其他鋪冇查

你睇左Beta Software Program Agreement未？
定你唔識字？

自己員工就唔俾更新，但就係咁迫大眾更新，一個禮拜推10次，氹你好，要你撳錯又好，係都要逼你更新為止

我就係因為咁，搞到部機白蘋果

你自己開嗰Post出嚟 ref咗日月神報
但係後段就不斷自己加鹽加醋

依家確實係你指出對方嘅所謂錯處有誤
唔係你口中所講嘅「公開真相」，你係公開咗錯誤嘅真相
你係有責任先fact check

睇返Gphone原Post張圖，員工爆料嘅係話8月初，當時iOS 14 Public Beta已經Launch咗起碼一個月，Public Beta亦都係公眾可以隨意安裝

既然你都講到係個別Apple Store嘅經理處理手法有問題
咁會唔會應該係針對返個別經理嘅處理手法有問題，會比較正確？

香港Apple急住奶共
打壓成咁真係肉酸到

5. 機密信息的定義。閣下同意，預覽版軟件和與預覽版軟件有關的任何信息（包括其性質和存在、特點、功能和屏幕截圖）、挑選工具，以及Apple就Beta計劃向閣下披露的任何其他信息，將被視為並且在本協議稱為「機密信息」。一些信息若非以下情況即屬機密信息，這些情況包括 ：(a) 在閣下無過錯或違約的情況下，公眾即可合法獲得的信息，(b) Apple向大眾開放的資料，(c) 由閣下獨立開發的、未使用任何機密信息的信息，(d) 合法從有權轉讓或披露給閣下而不受限制的第三方獲得的信息，或 (e) Apple提供給閣下的任何第三方軟件和/或文件，根據其附隨的許可條款，使用或披露此類軟件和/或文件不必承擔保密義務。根據本協議，這些信息不視為機密信息。所有機密信息將一直是Apple的獨家財產，對於本協議沒有指定的機密信息，閣下沒有任何隱含的許可或其他權利。

5. Definition of Confidential Information. You agree that the Pre-Release Software and any information concerning the Pre-Release Software (including its nature and existence, features, functionality, and screen shots), the Seeding Tools, and any other information disclosed by Apple to you in connection with the Beta Program will be considered and referred to in this Agreement as “Confidential Information.” Information that otherwise would be deemed Confidential Information but (a) is generally and legitimately available to the public through no fault or breach of yours, (b) is generally made available to the public by Apple, (c) is independently developed by you without the use of any Confidential Information, (d) was rightfully obtained from a third party who had the right to transfer or disclose it to you without limitation, or (e) any third party software and/or documentation provided to you by Apple and accompanied by licensing terms that do not impose confidentiality obligations on the use or disclosure of such software and/or documentation will not be considered Confidential Information under this Agreement. All Confidential Information remains the sole property of Apple and you have no implied licenses or other rights in the Confidential Information not specified in this Agreement.

以我所理解，Public Beta就係推俾公眾用，七月初就已經有Public Beta

iOS 14嘅新功能亦係公眾可以喺Apple網站查閱

而Gphone張原圖都係話8月初要戴Lanyard

多謝你咁用心幫我搵條款，仲搵埋邊段

嗱我真係確定你唔係打手
因爲如果你知道成個過程就唔會用八月初來講嘢喇
打手係知道嘅不過你唔知

提示下你先：一間咁嘅公司，行政效率有幾高？
八月初要戴嘅嘢會係幾時整呢？
如果你唔知其中細節就唔好講喇
「加油加醋」睇你點睇喇
喺知情者嘅角度來睇仲有好多嘢未講出來
所有嘢都係冰山一角來

我支持黃之鋒嘅講法
呢個就係政治審查來
你面對一間全球最識得做戲嘅公司
佢喺記者面前表演咩都得

咁多護主犬

我下次就入去戴黃口罩入去買嘢
睇班高層咬我食？
我再寫番個review 讚前線員工戴黃口罩好好服務態度
班高層食屎大

張圖裏面所用嘅言論已經係呢個受壓力嘅僱員
佢修飾咗之後嘅用語喇
當佢同外人表達嘅時候
儘量已經用「公司覺得我哋唔夠……」呢啲
叫做係善意咁睇

呢件事你可以見到香港基層僱員
乃至香港人本身人性係幾咁光輝同偉大
已經受委屈受威脅
疫情之下驚住冇咗份工
都仲係有善意喺裏面
唔講咁多係因爲怕自爆身份
使唔使留埋電話俾你去問下佢啊？

雖然我唔知道係邊個去聯絡黃之鋒
我向佢致敬
希望呢位朋友見到呢句話
你一個人嘅勇敢
改變咁大間公司嘅做法
做得好好

再提示下你
我諗你唔知道Apple僱員係唔可以隨便受訪嘅
否則會立即被解僱
係絕對唔會有「私下透露」
要查你出來容乜易
每個採訪都係需要用800-908-368來預先聯繫Media Team嘅
如果你想知道詳情
歡迎你自己打過去問下
咁你咪知道點解記者喺度
口罩就馬上可以轉顏色囉

係咪Shift咗Focus
我留言係希望樓主你以事實基礎去批評

因為嗰問題就係你一開始話「公開真相」
而所謂真相就係話iOS Memoji無得揀戴口罩做選項
但事實上根本唔係

同埋我想問點解你覺得放料俾Gphone嘅Specialist講
「公司話怕戴住口罩我地唔夠笑容」係幫Apple講好說話同修飾？
佢係引述緊事實同講返公司推戴Memoji Lanyard嘅Policy嘅原意咋喎
呢句嘢根本無褒貶之分，係陳述句，係咪你自己諗太多？

我同你嘅槍頭係一致， 亦非常、絕對欣賞原先嘅爆料者講件事出嚟令大家有所關注。如果Apple嘅經理係用Specialist嗰Lanyard嘅memoji著咩色衫嚟做政治審查，咁係絕對錯同有問題。

但係樓主你開Post，係咪都有責任以事實做基礎嚟做你嘅論據？你起到條題大一大，但係又唔係事實，咁有咩謂呢？最後咪只會有位俾人入

Apple高層

我諗無一間公司可以將公司內部嘅情況公諸於世

咁如果以你咁講，係咪姐係蘋果日報嘅記者亂咁9up，憑空猜想一個Apple Store職員出嚟？

有邊個唔知職員唔可以隨便受訪，人地咪寫話係「私下透露」囉無必要為嘈而嘈

你要明白一樣嘢
我唔係專業打手來
我錯漏百出、我會俾到位人入、我冇經過計算就係正正說明咗
我只不過係一個微不足道嘅小市民
我水平有限 我就係得咁上下
而且仲有好多打手圍住抽壓力好大啊
可以點啊？懷疑人哋動機、懷疑人哋收咗錢好正常
千幾個家庭嘅生計啊！用一個公仔上面件衫嘅顏色咋就可以威脅你喇
同上次黃色頭盔個吊飾一樣啊
呢個就係未來每個香港人嘅處境啊！

所以好多人指出咗你原文嘅問題 你係咪應該虛心啲接受？
大家其實都係關注件事 但係見到你所講嘅嘢有問題 所以先善意提醒
但係你開口埋口就話人打手 PR

同埋都唔講有啲留言搬埋啲唔存在嘅NDA為駁而駁喇

1001 未呀

應該要開定（2）

加速

明白既樓主
返工唔鍾情比人管住
quit apple囉 唔好做囉
得唔得先
呢個係uncle brian比你既建議黎
You don't like it ,quit it
don't complete 唔好係到neg
唔好係到complete
唔好做個小朋友做既野
得唔得 唔鍾意quit

咁你咁睇唔慣樓主嘅嘢
quit連登喇 唔好睇喇 得唔得先
呢個就係樓主俾你嘅建議
You don't like it, shut up your mouth
don't reply 唔好係到 neg
得唔得 唔鍾意唔好睇囉

不過話你係小朋友我真係講唔出

呢位巴打就清醒啦
我都一早講咗樓主係改新聞 第一段打後都係個人想法 完全唔係基於新聞再引人討論 不過之後好多人圍我

咩公開新相真係睇到都覺得肉酸
唔鐘意蘋果又唔quit 之前都有位巴打講得幾好
啲apple內部嘢 完全睇唔出對大眾利益有咩影響 只係feel到樓主要人幫拖屌柒apple 然後佢就可以安心返工

姐係想香港APPLE 員工張卡上面個公仔可以著黃色,黑色衫??

有無理解錯?

做到呢樣野，Apple Store 膠層一定要回應！

新聞只係講有人爆料 同打去apple了解 而且答法都好正路

但以下呢段就好笑啦，係樓主自創出嚟，新聞根本冇提過
根據具名人士的分享，佩戴黃色口罩的同事，除被當值經理要求馬上離開。其後即被人力資源部門約談，期間的確有以“不遵守僱員合約”作為理由，要求香港僱員立即移除黃色口罩。

又話唔接受得訪問 又有具名人士分享
屌 唔通樓主都係記者？

破除謊言的最佳方法就係公開真相。
呢句 加埋之後全部都係樓主創作

廢老出沒注意

咁唔鍾意共產黨就移民？

明白樓主係想引起大家去正視件事 想帶起大家嘅Awareness
但係用一堆錯嘅論據去Support自己嘅論點 人地指證佢
仲要繼續詏
唉

宜家Apple既情況亦都係香港既縮影黎，好既學唔到，但係就將西方同東方世界最唔好既野學晒。

香港：有要賺盡既大公司/地產商，但係又無類似美國成熟公民社會可以壓制佢地 ; 又有中式由上而下既專制/獨裁管治，但又因為好多人要自肥幫唔到基層市民得安穩既日子。

坦白講，我完全見唔到留響香港既原因。

記者竟然搵呢間舖的員工做訪問
間舖位於高鐵站附近，客路完全係中國人，成間舖由上至下都藍到飛起， 你睇員工個牌，衫連帽都要揀深藍，曹永廉啲friend 嚟

搵個黃色黎影都仲話有少少說服力
搵個全藍

個 Jordan Chen係咪就係下面呢條聲稱喺上海工作，但全部相都係IFC，Speciality仲要寫香港嘅扑街？

佢幾歲？

So far 喺呢個post，

我見到5月 IFC 店經理報警拉冇任何行動嘅顧客。

我亦見到，又一城店有人中肺炎向公眾隱瞞。

我都見到咁多間店一齊限制員工用嘅口罩。

我又見到iPhone 11轉用支那GPS。

以上都係因為高層有幾藍呢件事引申出黎。

如果咁多嘢你都覺得同公眾無關，咁你去食屎啦，食飽啲。提早習慣吓，因為遲啲你嘅高層分分鐘話陸客黎Apple store痾屎，你都要食埋佢以示尊重。

碌多幾個我嘅留言先啦叻唔切

乜apple奶共係新聞嚟架？要罷買一早要做，我都冇買iphone好耐

而家只不過係再用員工角度講多次apple奶共之嘛，咁呢單嘢又關公眾咩事？佢對員工好唔好都係奶共、都可以報警拉客，兩件事有必然關係？

而且係樓主話舖頭管理層奶共都唔關個branding事、唔需要罷買。你幫佢解釋下呢個係咩邏輯？

其他你自己碌啦，我啲留言都係最後幾版嘅

關於口罩顏色及肖像上衣顏色問題
黃之鋒用嘅角度係比較準確嘅稱爲
Political Censorship in the Working Place（PCWP）

關於五月八號同隱瞞肺炎事件細節呢個係
Customers and Employees' Health and Safety Responsibilities （CEHSR）
係屬於企業社會責任（CSR）嘅一個部分
五月八號係明知咁樣做會令顧客可能出現危險
但係佢哋嘅選擇係先犧牲顧客
事後並未提供協助
隱瞞肺炎事件係剝奪公衆知情權
佢哋連該染病最後返工日期都唔肯透露

PCWP 同 CEHSR 關唔關 Branding 事，可否用抵制可以達到效果
呢啲老實講唔係呢個 Post 要講嘅事
主旨係呢兩樣問題已經客觀存在
佢哋對所有參與者、利益持分者都係有影響
顧客係人、員工都係人，以上嘅問題都直接與兩公約規定嘅人權問題相關

非常感謝好多扭曲觀點、引起爭論、製造矛盾嘅回應
無論如何係幫助散播緊
呢度係表示非常感謝

Apple 瀨共人所共知，一路都講緊今次呢單嘢係中間d 管理層作威作福，個人化咁瀨埋一份，自己走去驚嚇d 員工唔可以黃衫黑衫同做抗爭動作。

連冇任何政治表態嘅人
都被當作係政治表態
其實好多人就係求其選擇
結果被威脅

所以apple係要被抵制

但你嘅權益真係關人撚事，只係剛好係同一班仆街喺背後咁解

我最睇唔順眼你呢d自己唔做嘢又唔肯承受損失，要公眾幫你付出嘅廢物。同班飯民議員一樣

中共係要抵制
新疆人權就關人撚事？ 係咪咁？

第一，呢度唔係試卷，唔係要大家圍繞報紙個topic討論，而係一個討論區，唔同topic出現係好正常嘅事。

第二，頭post cap左新聞，係，佢有發表自己意見，令到個presentation好似係新聞一部分，但我見到中間有大紅字，又廣東話，我唔排除可能樓主只係唔識排版搞到咁嘅樣遮。

第三，Apple 奶共係old news，not interesting。不過而家溫故知新有咩問題？

第四，以過來人身分講公司漏斃有咩問題？國外Glassdoor好Indeed都好，都好興咁做。你話，只不過影響員工之嘛。你知唔知，入Apple做可能係好多人嘅目標黎，比人知道原來所謂career path就係鬥藍，你唔覺得會影響左人地個career path咩？

第五，你問呢d同報警拉客有咩關係，一定要有關係先可以講咖咩？再講大學生入左職，發現原來自己公司係會亂報狗拉客嘅，你有咩感想？呢度，一方面影響未入職嘅擬入職人士，係公眾嘅一部份，另一方面真正影響緊顧客，亦都係大眾嘅一部份。如果話咁樣唔係大眾嘅，咁同各家自掃門前雪有咩分別。唔通屯門721只係屯門嘅事？

第六，po話唔需要罷買，已經有上面嘅人一再解釋過。而家係Apple retail嘅高層睇唔起港籍員工，香港顧客，甚至銷售手法有問題。叫大家要買，去online買，去電話公司買，去連鎖店買，唔好畀班retail高層再事人肉饅頭。就算冇得揀，要去store買，都唔好買care。呢有咁難明咩？唔係叫你罷用iphone，唔係叫你而家掉左部機，而係叫你去第二度買。

1001

吹水台冇1001限制

請問你付出咗乜嘢？

經理好！
平時返工唔見你咁認真嘅
Awareness呢個詞你都識喔
今年Restricted Unit派幾多啊？
你有冇報稅啊？
唔好開住個Store Wifi上連登啊小心記錄你IP啊
不過你好似唔識IP係咩來

私人公司同國家級壓迫有咩可比性？

憎apple奶共唔識轉工？做狗要轉工，做狗鐵要轉工，做apple唔轉得？ 講到尾咪又係貪份糧

你捉咗幾個人入房恐嚇啊？
派咗幾個EM啊？
發表下喇

前面俾曬位你落台
你係都要繼續柒落去
幫你唔到
一理虧就轉移視線

呢個 Post 嘅 target 就係你喇
話你說謊成性啊，當香港人係傻嘅

一句問完：你班員工搞工會未？罷工未？

係呀好慘呀，Brian Cha: Quit囉

我睇唔到你哋有喺你哋位置出力喎，開post呻下就算？噉唔好怪人撥冷水。（除咗搵gphone條友之外）

你嗰啲point其實就算完全唔知班管理層點對員工都對大局冇影響，呢個先係重點。憑咩要人幫你改善你工作環境？你經理報狗拉細路，仲有人想入去做？噉不如去做狗啦。如果apple由gay cook以落全部奶共，點解淨係唔幫襯門市。乜app store落架hkmap又係門市決定？

我淨係睇到你班員工睇到自己好重要但又少少風險都唔想付出。唔係新聞但又當正自己揭發黑幕

點敢話你啊
你俾咩位我落台？
而家所有人係叫你落台啊經理

你想我街外人幫你付出乜嘢呢？

我冇買iPhone幾年囉，o唔ok?

繼續Spin
繼續為自己模棱兩可嘅理由護航啦
放到大轉曬紅色字
都係柒咗㗎喇
接受事實啦

歡迎各位追故睇返我講過咩

成個Group都笑緊你柒
俾返D Awareness來睇下

唔使轉移視線喇
個目標捉到喇
就係你啊！
發表下意見喇
你說謊成性喔
有咩回應啊？

追咩故啊？
全部人追緊股咋
你都搵唔少喇
死撐冇用喔

明白ABC
想帶起大家嘅Awareness
但XYZ

你露出狐狸尾巴

Push
屌柒香港管理層

我諗已經都成百人知道呢個Account係經理
大家有咩要求記得同佢講啊

唔係PR公司全面進場呀
而家係蘋果偽高層赤膊上陣

笑死喇！
似係邊個呢？逐個開名估喇

點解要放大啲字
因爲Apple經理係唔識字
所以放大俾佢睇

Apple 高層何止說謊成性
仲派中層黎spin

喂，冇OT claim㗎！

知你忠心喇 護航樓主護航咗成個Post

「到此留名」經理
有種你就留名
你都唔敢喇
平時落EM威脅人咁叻
上到來咪又係歪理連篇

對唔住，經理

我聽日會戴番白色口罩

你今年有冇Claim健身啊？
定係你返工去咗健身啊？
啊Mark係咁你唔好跟佢學啊！

估唔到呢個post會有經理入黎送頭

你觀察吓其他PR公司點spin先好唔好，做少少功課

咁Agreement有咩問題呀想問？
有咩要NDA？

經理，你不如聽日問吓Genius，睇吓點答你？

佢地咁專業

上一秒就水平有限 就係得咁上下
下一秒就繼續扮Specialist 衝出嚟用歪理討公道
樓主幾時教我分身術？

唔好扮嘢喇！你識字㗎咩？
人哋戴黑口罩似恐怖分子都噏得出
你都未受過人權、民主、自由嘅教育
各位香港市民
Apple香港係直接派管理層出來呢度開Daily Download
來講下你平時點侵犯人權

人性光輝同偉大係唔包括你㗎
你哋報警拉客
邊度仲有人性

Specialist咁正確嘅名稱你都知道
證明你露出馬腳喇

推唔到

佢邊度識答啊？
佢連點裝OS都未必識喇……
連登呢啲咁高尚嘅地方
唔係你呢種咁下賤嘅人可以來㗎
侵犯人權以後會上庭受審
你有冇揸外國護照啊？
Jordan Chen就有喇你有冇啊？

lm

經理 Opening Hour過咗喇
你咁忠心保護間公司冇獎喔
定係你要學下空姐咁Overnight啊

有人估你係Amanda Chan
唔知道啱唔啱

經理，好耐冇去日本旅行

點算好呀

如果真係呢種級別或者再高一級都好
唔該你出返去喇
我哋標題係講「高層」啊
Jordan Chen算係勉強有半個高層
You are way out of your league.
你未夠班啊

你繼續撐埋嗰Post佢啦
繼續前後矛盾 繼續用你嘅歪理當做道理

係#934我已經講得好清楚

你柒咗 唔敢認 Okay
你個分身仲要搬NDA出嚟
又要話睇Agreement
睇完柒咗又唔識覆

搬唔到證據事實 就淨係識人身攻擊
淨係識9up我係膠層
不如老老竇竇 你Quit Apple啦

經理，咁快問完Genius點睇呢份NDA？

點講呀個Genius？

如果你問我，唔好意思你問錯人。我唔係員工，亦唔係前員工。

我一直都係局外人睇呢件事，你話搞公會，醫護搞左啦，巴士搞左啦，黨鐵都有新公會啦。而家呢？唔係一句話搞公會就解決曬資方問題。

如果香港人好似你咁自私，醫護嘅事有醫護公會就得嘞，巴士公司嘅事巴士公會ok嘞，黨鐵嘅事黨鐵公會會處理嘞。咁你得到嘅就係，醫護由成功爭取封關，到而家被清算 ，巴士司機由成功爭取減工時保障乘客，到而家解僱嘅解僱part time嘅cut鐘，而黨鐵就由當初嘅實名登報連署反送中，到而家嘅全力對付香港市民。

而家有員工出黎講好多唔同嘅狀況，有花邊嘅，有重點嘅，有佢地自己利益嘅，有大眾利益嘅。而你就不斷放大花邊嘅部分，真正對香港有影響嘅，你就完全當睇唔到，當你閱讀有障礙，我點出黎畀你睇，你都話so what，咁除左你喺入面有份分一杯羹，或者係蓄意混淆視聽之外我都諗唔到有咩其他解釋。

我兩次列舉嘅point根本都唔係研究改善工作環境，係你自己不斷扭曲理解避重就輕遮。而家係要畀一個強烈信號畀公司知，香港人一方面唔受你retail咁藍，藍到對公眾有影響，二方面唔接受佢當香港人係水魚，genius bar唔維修走去做sales啊。

有個女同事有咗就生得
但係你哋唔準佢坐低休息下
要佢一直企
但係你經理自己大肚就可以坐低喇
算唔算係侵犯人權呢？
我諗香港市民都會有公論
呢度所有言論都唔係回應你
冇人有興趣睇你寫咩
連大肚婆都欺凌嘅人我真心睇唔起
你有冇人性㗎？

繼續轉移視線 繼續FF我係你覺得嘅「經理」啦
敢逐點覆我指出你嘅問題未呀？

經理

你點睇？

可能未必係經理
有機會係副經理
衆所周知副經理全球得一個

真係好對唔住啊
我哋之前寫嘅「爛仔」真係唔係暗示緊你
你其實英俊瀟灑
對客對同事態度都非常好
份人一啲都唔囂張
而且你身份仲係一個基層來
企返過來我哋勞方呢邊喇
我去叫工會接受返你喇
做過對唔住香港人嘅事但係有悔意都可以加入

up

lm 睇有野爆

你都係唔敢覆我指出你個Post有嘅種種問題
你一條都唔敢正面回應
其實成件事好簡單

就係你以「Memoji根本並冇戴上口罩嘅選項」做你嘅論點嚟反駁Apple PR，但係事實上你個講法係有漏洞。

除咗我之外，多個巴打亦已經指出嗰問題。相反你同你嘅分身就以「當時嘅時間未有口罩Memoji」，「Beta Software Program Agreement」，甚至係NDA呢啲唔合理嘅理由去Support你嗰「口罩Memoji技術上係唔可能係Lanyard出現」嘅睇法，但其實事實上根本就唔成立。

而且，連登出新聞Post係有規則，依家擺到明你就係用一份真嘅新聞材料，節錄咗新聞報導嘅一部分，再喺同一篇文字嘅後半部加上你未經證實而且可能錯誤嘅諗法，去引導讀者以為你嘅觀點係事實嘅一部分。

會唔會太不負責任？

會員請勿於未經授權的情況下，轉載任何新聞報導之「全文」。請盡量以節錄形式轉載，並不得以誤導為目的惡意修改新聞內容。

買電視呢樣嘢都真係要請教你

去嗰Post問啦 好多熱心巴打會幫手

最近做得開唔開心啊？
EM有冇你份先？
冇咩人夠膽爲難你啊可？
但係今年iReserve都應該少中國客喇
發揮唔到你所長

你又轉移視線啦 都係唔敢正面回應

九唔搭八

有人問你夠唔夠水食藥

佛爺你唔好難爲
我哋呢班出來想抗爭嘅同事喇
幫資方咬人你冇實際得益
上面寫緊乜今日會有Noise但過後都冇人記得
我哋其實係想你一齊幫手
話你係副經理係開玩笑
我哋覺得工會主席呢個位真係非你莫屬
要開會嘅時候我哋同你調更喇
如果你用以上呢個態度去爭取基層嘅利益
十個Ron Johnson都行開喇
全球都會有得加人工
佛爺你返來我哋呢邊喇

我唔係你幻想嘅Apple 員工
好早嗰陣我已經講 由頭都尾我都支持你屌Apple高層
屌佢地幫員工做政治審查

但係你用一啲錯誤信息帶風向 錯誤引導
就算你嘅立場幾正面 錯就係錯

就算你點樣玩膠 你始終都係反駁唔到
我指出咗你嗰論點有嘅一堆問題
你到呢一刻仍然迴避緊 唔肯俾正面回應 亦唔肯承認有錯

本來成件事可以和平討論
一開始好多巴打包括我都係善意提醒
但係就俾你用打手 PR 出言侮辱

你其實同藍絲寫Content farm係無分別

道歉聲明：本樓主錯了，錯在不知世途險惡，原來在Apple對自己進行政治一事辯護之時，已經佈下陷阱。利用回應宣傳事發時仍然未公佈的iOS14，但相關涉事人員當時提交之頭像全部使用iOS13製作。而當時並未公佈iOS14，因此未能考慮到竟然有大批盲粉利用此一問題作藉口，試圖模糊Apple在此一事件中的責任。本樓主一時不慎造成工運抗爭的挫折，對此致歉。但本樓主於此次抗爭之中，所見所聞，驚覺香港縱然臥虎藏龍，人才濟濟，但絕大部分人原來缺乏村上春樹的視覺：「無論高牆是多麼正確，雞蛋是多麼地錯誤，我永遠站在雞蛋這邊。 誰是誰非，自有他人、時間、歷史來定論。」事實如何，親歷者自然記得。本樓主永遠不會收返呢句說話：Apple高層說謊成性，當香港人係傻嘅。而且佢哋夠膽咁樣，就係因爲你係香港人。

仲扮唔係員工 講多兩句已經睇得出你哋覺得自己對大眾好重要

私人公司嚟咋，點樣類比提供大眾服務嘅醫護、鐵路、巴士？ 上面有條蛋散將自己同新疆人拎嚟比較添呀。唔妥公司做法點解唔quit？

人哋搞工會然後被清算，所以你哋預咗失敗就慳返？如果你有試過但衰咗都叫有骨氣丫。即係你哋本身都跪架啦下話？嗰啲所謂對大眾影響，有冇門市員工都存在架喎，到底你哋個不可或缺嘅點喺邊？幾千個員工自己唔幫自己發聲，要上網製造輿論等大眾幫你發聲 free rider

好啦而家你提醒咗大家apple奶共到仆晒街，咁點解唔需要全面抵制？淨係畀壓力你舖頭就夠？雙重標準？即係香港門市就壓迫香港人，美國嗰邊係好人嚟？

This ?

推。之後初選app又唔批，地圖app又落架，有關抗爭game又唔比上

巴打我撐你 啲apple sales仔係咁 以為入到蘋果就人上人 追咗好多頁 根本受影響嘅只係班sales仔

不斷講公司內部嘢 又講邊個經理點衰 街外人鳩知咩 完全唔關我地事 根本只係小圈子嘅on9嘢

如果換咗個牌頭 成件事都係一鳩樣 諗唔到邊間大公司管理層唔藍 亦諗唔到邊間大公司可以做到全黃

今次撐藍精靈，好過國泰班狗俾人瘋狂糟質同炒都唔出聲，淨係識不停去奶
最重要係黃之鋒都出聲屌，就知有幾唔合理

鞭撻得好
請大力鞭撻

我純粹討厭佢哋好似要大眾奉旨幫佢噉

佢哋經理報狗拉細路嗰陣又唔搵gphone？燒到班staff自己喇就出聲，但都係叫人代勞，原因亦都只係制服問題，又唔係冇得揀唔撈，又冇罷工衝擊制度

又要雙重標準，明明apple上到下都奶共，但又唔畀人抵制apple（可能搞到佢冇咗份工丫嘛），成班廢人play safe抗爭

知情人士話雖然你未講到重點
但係方向已經接近
你單純從「奶共」呢個立場睇仲係表面咗
實際上佢係冇咗中國生產同中國市場（呢度真係中國唔係中共）唔得
Apple香港嘅經營係附庸於Apple中國
整個營運規劃係聽命於Apple中國
開香港嘅Store只係想用來服務自由行
而家自由行消失就開始搵各種手段（甚至唔准大肚婆坐都做得出）來逼香港人辭職
又或者搵各種理由話香港僱員違約
然後「即時解僱」來避開一筆數目龐大嘅裁員賠償
香港市民一聽到Apple就只會諗係美國公司
其實唔係
Apple香港無論係零售定係其他部門從頭到尾都係Apple中國嘅附庸
呢種越演越烈嘅矛盾會發生喺所有喺香港有分公司嘅跨國財團身上

一個幾CM乘幾CM代表自己嘅公仔
上面顏色揀得唔合老闆心意
就可以玩到要你入房傾僱傭合約
呢種可憐而恐怖嘅處境
就係每個香港僱員嘅未來
唔係Play Safe係大家都冇諗到會係一件事來

所以我冇講錯，你到呢一刻都係極度自我中心

冇諗到？？？呢啲白色恐怖其實最遲上年6月已經要諗到，不過你哋apple sales到呢幾日先醒囉，然後就個個達賴喇嘛上身 又自喻新疆人、又革命先烈噉，但原來乜都冇做過

唔好話我睇死你，你先係個啲Apple中高層，一個月10萬8萬個d，如果唔係，點會一陣又玩高加索，一陣又土庫曼，然後又紐西蘭。唔貴唔去個d，仲要程程都的士咁話。然後仲有部份相係同某啲blog或facebook吻合嘅。

唔係嘅話，呢個po入面咁多嘢，你係要將員工嗰部份放到咁大，要將報警拉市民，惡劣營商手法，扭曲成員工對大眾好重要。咩居心呢你？

如果你唔係員工嘅話，而你又支持全面抵制，咁不如你話我知你咩實際建議另到你提出嘅抵制係可行？因為由開始到而家，我都覺得你不斷喺度滅聲，做PR嘅工作。

太多廢話，表唔表面唔係你講，我根本冇需要知你內部點運作

核心矛盾就係apple奶共，員工內部待遇只係次要矛盾

你唔解決核心矛盾係唔會解決到次要矛盾

咪講咗囉，你哋搞工會、搞罷工，街客咪罷買iphone（我自己就冇買好耐）門市冇人點做生意 play safe完未？

係啦，所以你一定係apple sales，覺得得你公司先係美資、先會有假期 井底到呢

上次先講完呢度係討論區所以有唔同聲音，而家就要捉鬼打標籤總之一切唔身同感受嘅就係你經理 泛粉精神病

唔係我扭曲，而係睇到樓主呢種員工覺得自己對香港好重要。我冇咩居心，你咪當我幫手推post囉，出嚟做公關又唔接受得批評咁玻璃心？

圍觀者都開始佩服閣下嘅理論水平
竟然用到毛澤東思想裏面嘅精髓《矛盾論》
估唔到Apple都請到咁有共產黨理論根底嘅人
呢個「主要矛盾」同「次要矛盾」咁深入嘅分析
多謝你啓發
之後會有一浪接一浪嘅抗爭行動

真係悲哀 即係你啲論點要將一切質疑當係你經理嘅打壓先成立， 非飯民即建制嘅忽然政治家

矛盾論係毛澤東好早期嘅論文，好多研究歷史or政治嘅人都會睇，共狗係狗唔代表佢爭嘅思想冇可取，正如好多人都會答到你新自由主義有咩毛病要解決

不過算啦同你d sales講學術都晒氣，反正你哋眼中意識形態大過一切

算鳩數啦，樓主。
由你打個標題開始已經知道你想玩嘩眾取寵啦。
一間公司既高層點玩野法咪又係玩鳩自己班下屬，點搞到全香港人呀，睇落你先係當我地係傻仔喎。
追曬成個post都睇得出你係入面做啦，傻鳩。仲扮乜撚野局外人，可以講得出「入apple做係好多人career path黎」就知你一定係傻鳩藍精靈。屌你，你sales黎炸，你估自己係Engineer 咩。你會唔會話去Nike 賣鞋都係好多人夢想呀
樓上心水清呀，自己就匿名搵網上輿論比壓力公司，得益就自己。睇黎你先係自私個果。
Btw 咁大個人唔岩做咪轉工囉，扭扭擰擰做乜鳩？

過獎喇
你可唔可以幫我哋喺哲學層面解構下Tim Cook主政嘅Apple？到底同新自由主義有冇相關？
我哋好想知道：點樣喺香港嘅「後抗爭時代」結合當前國際關係美中搏鬥嘅現實，去最大化咁爭取香港消費者同香港僱員嘅實際利益？
同埋仲有幾個Genius想知道：到底Apple請咗PR打手製造嘅曼德拉效應勁啲，定係曼德拉本身勁啲？
你唔需要從相對論或者時空轉移嘅角度去論述，你講返Apple Sales仔聽得明嘅語言就得喇！
因爲而家教育津貼要個個月EE先有，香港僱員已經讀唔到書喇所以我哋想喺連登學下嘢。

「入apple做係好多人career path黎」邊個Post講啊？有冇 No.？
入apple做都仲有career path？我都想問候佢喇
其實好多Genius出到來都係去返機樓守夜
之前齋講過「大學生一定唔好去應徵」
你讀過大學未啊？

點解會覺得有人要免費解答你嘅問題？

成班文盲睇完兩個唔明嘅term就搜腸刮肚一堆terms用嚟嘲笑 以見識少為榮 唔怪得會以為大眾係奉旨幫你平權咁無恥

明明呢度得你一個鳩up，又要講咩你背後有班人一齊睇，黑社會吹雞壯膽？

講道理講唔贏先要做咁多小動作我講咗你咁多問題你冇一個解釋到，淨係識標籤我係你經理

但係我講咁多個問題
你都冇一個解答到

因為我冇義務答，你問嘅嘢亦justify唔到你點解可以咁無恥

我係指出你處理手法上嘅問題，你都唔一定答架，但你又唔服氣，代表你理虧囉

你話你自己玻璃心定我玻璃心？如果係我，咁即係我係公關啊？你意思係我做公關做到叫你唔好去retail買？

即係咁嘅，你睇見嘅嘢我都睇得見，不過我睇嘅嘢多好多咁遮。你話我井底，咁你又畀唔到實際嘅嘢我，證明你嘅意圖。你話班sales只係識幫自己某好d嘅工作環境，well，it happens，你見空姐，銀行業，傳媒業都有咁嘅情況。So 我真係唔覺得有咩咁特別。

你話罷賣，ok，我個問題就係，Android 真係唔係一個好好嘅 ios 代替品。你話ipad，earpod呢d大把substitude。但mac os同Windows真係差好遠。windows 8出之後，甚至帶低全球pc出貨量，雖然而家win 10好d，但都真係同7差一截。所以我個問題係，實際少少嘅建議，有冇？

兩個apple都比中共腐蝕到入肉
Apple班藍精靈頂住

梗係你玻璃心啦，而家做公關（爆內部料要求公眾幫拖）嘅又唔係我 咁你處理手法disgust到我，批評下又唔得？話你井底係點解你會覺得成去旅行就一定係你經理，香港咁多旅行kol又個個apple高層？

不過而家你肯認你哋係要爭取自己權利都算係進步，唔好講到自己係新疆人就得喇。全香港人畀政府迫害咗好多年，apple員工係離地到畀人ban口罩顏色先醒噉

apple product係好但唔係冇咗佢社會會停止運轉，如果你有多少少常識就知道根本好多公司都係用windows

建議就講咗好多次，罷買罷到佢屈服又唔制，你答我點解唔罷工/唔可以罷工啦唔敢回應又話我冇實際。 我淨係知過去一年好多行好多公司嘅員工都罷過工。講到前線幾千個員工都黃，又唔敢罷工，咪又係怕冇咗份工，即係本身都會跪。

之前唔好計喇
香港人團結
幾時開始罷？
有冇行動方案？
我配合你

邊個用iphone 邊個就係鬼，係五毛

我唔係理虧但係有啲腎虧
啱先去咗廁所冇睇Po
唔使咁急 我哋共同係多過差異
我都放低我僅有嘅尊嚴向你認錯虛心求教
你指導下我哋點做喇
咁多個哲學問題少少提示都冇
我哋 Sale屎仔文化低見識低識兩個Terms扮大哥咋
我哋強硬嘅外表之下其實都係脆弱嘅內心

範圍有啲大
我暫時係咁：邊個去AppleStore買AppleCare就係鬼
未減價之前係五毛
減咗之後得一毛

唔好幼稚喇，我唔係你d客，唔係話你一兩句就會信你成功反駁你自己唔係員工。

你而家種種跡象都顯示緊你根本就係員工。叫你比建議，你就話罷用，ok問你佢裏面嘅嘢有咩代替品你又避開唔答。即係叫人唔好搭港鐵但巴士又冇辦法完全取代咁，嘥氣啦你。你話好多公司用windows，我夠知啦，我公司大部份機都係windows添啦，包括放出街畀大眾有份用嘅都冇一部係mac。但designer programmer都係mac丫嘛，點轉windows啊，喺度講埋d冇用嘅嘢唔係滅聲係咩啊。

我一直focus嘅嘢都係講緊上面1-5點，話你知點樣影響法。你就齋拎店員點偉大黎做文章。講真你要罷買咪罷到夠囉，我有話唔畀你罷咩，不過你做左d咩幫手叫人罷買呢？你冇囉。

你所做嘅只不過係話我形容d員工，定唔知你定高層定邊個啦，係新疆人定點。尊重吓自己啦，屈人唔係一個受人尊重嘅反駁方式黎咖。上面講嘅嘢我從來都冇考慮過職員嘅工作環境。只係你將人地講嘅嘢套落我嗰度。

你靜係建議搞工會，well，我個focus係佢班人點影響大眾，搞工會幫唔到大眾咖喎。我話你知你喺度扭曲人地意思遮你就不斷轉移視線，你唔係理虧係咩？

再講爆料嘅唔係我，我只係見到有乜被爆出黎，認為有需要跟，拎出黎講，包括某員工報警拉狗，維修部唔做維修走去sell客，gps用大陸嘢，逼入職嘅人鬥藍。

然後你就走出黎話呢d只不過係維護員工利益，係利用大眾，你唔係高層又唔係PR咁係咩？

咪自欺欺人啦，我唔係琴日出世咖

Apple淨係睇錢做人，係度扮乜春，咪又係對住中国市場頭搖又尾擺

唔需要你信我唔係員工呀，你咪當我係囉，又唔係我返工冇得戴口罩 持反對意見嘅就一定係你經理，即係你根本唔需要喺論述上正確，只要將唔同意嘅人打成敵人就得

我唔知你住邊個平行世界，唔用iphone就冇電話用咁慘。替代品？我用an機嘅，滿唔滿意？又拎publich services同私人企業比，唔講以為地球冇咗apple唔識轉

我擺明係針對緊樓主呢種員工嘅個人行為做文章啦，係你要夾硬撈埋講，講到我睇唔起員工就係支持apple奶共、非黑即白咋嘛。係咪飯民態度上反共就做乜都得？

明明就係你搭嗲幫廢員工，而家擋唔到critical point就話唔關你事，我由頭到尾都係針緊班員工覺得自己好偉大嘅態度。如果你唔係離地員工即係我唔係針對你，噉你可以讓開。

員工：公司唔畀我戴黃色口罩，即係迫害緊香港人，香港人反抗！
ifc被拉細路：？？？
hkmap developer：？？？

係就係 唔係就唔係
我當你係都可以唔係
我冇當你係都可以係
多謝曬你「小罵大幫忙」
一路劃清界線呢就一路幫手延伸話題
保持得幾好幾好
好在有你如果唔係都會沉底
都已經唔係幾想理點知轉頭仲有

兩睇
有時睇錢做人
有時睇錢做鳩人

喂呀天才，你唔係以為自己真係天才嘛？

你覺得連登有用已經好天真 都年幾啦，連登有冇用只要唔係未瞓醒嘅港豬都知，所以一早話你班烏合之眾係得一開始搵gphone嗰位有行動力，單嘢都上晒報紙，要有嘅效果一早已經有，話你自我中心free rider嘅其中一個原因就係因為你開post 講小圈子膠嘢

如果推post真係有用+我真係你經理要打壓你，一早當透明/叫admin del post，玩到而家純粹係我個人睇唔順眼你啲自我中心、踩你幾腳，我就唔當你呢有事鍾無艷嘅係自己人嘅

連登有冇用唔緊要
我都係幫緊你手OT
大家禮尚往來開開心心
你幫我我幫你
我哋對你有百分之三千嘅尊重
論述完整又有感染力
毛澤東又睇過 陳雲又睇過
大衆又代表到 大衆銀行、大衆汽車都代表到
上連登就話人冇付出
我係有交電費電話費㗎

好廢
話你冇用你又唔憤氣，靠標籤反問玩膠發悔氣當答咗

其實我都算尊重你
原本你寫到咁一眼就知道Logical Fallacy係咩，真係睇唔落
求其寫兩句回覆你叫做好禮貌
連登係用來製造Noise唔係探求真相
大敵當前唔想引起咁多爭論
（雖然對唔住唔小心踩中咗你政治嘅舊傷）
何況你只要支持我其中一小部分嘅論點
我已經好感恩 亦說明本次行動嘅成功
我嘅存在 或者我哋（唔包括你）嘅存在都係微不足道
你睇我唔順眼可能我都未必有眼睇你

打和喇，OK？

我見你講唔過就索性承認係經理，然後又唔知咩publish service 又呢樣嗰樣東拉西扯。證明我冇講錯。

不過你點講都唔緊要，我出聲純粹係因為我見到好多唔同issue喺度，覺得呢d issue喺需要曝光。你要幫你公司訓話你d員工唔該你返工自己做飽佢，不過呢度係公眾平台，你要消音滅聲我就有意見。

同埋以我對傳媒嘅理解，冇新聞價值嘅嘢係唔會花時間成本去做資料搜集，自然就唔會出到街。但呢單嘢，你覺得只係公司內部問題嘅嘢，明報蘋果日報都有cover，已經足夠證明有新聞價值。

各位朋友見字請
收起爭議 準備行動

你覺得我係咪係，淨係睇得出你講唔贏打稻草人

public service就好簡單啦，如果你覺得喺香港，apple/apple staff喺社會嘅功能係等同鐵路巴士醫護，咁冇咩好講啦，個常識差太遠

上咗報要有嘅效果已經喺度，實在睇唔出員工扮英雄上連登開post有咩意義。睇樓主之前嘅post都當佢一直有睇新聞，不過上次ifc經報狗拉人就冇出聲囉 上次唔關佢事丫嘛

我幾時有講過apple/apple staff等同鐵路巴士醫護？你理解能力有問題？

我話工會冇用，並且用醫護工會，巴士工會舉例解釋你知最後都係被清算啊。並且我亦清楚咁話你知，成立工會對公眾冇幫助啊。

而我係講緊apple對公眾嘅影響一早有，ifc拉咗人唔夠呢單員工內部事件重要？我又唔信apple幾間舖喺正抗爭熱點但去到今年8月先知經理好藍呀

所以員工們到底做過d咩去爭取自己嗰份，求救之前有嘗試過乜。so far淨係睇到平時繼續返工、股價又創新高，燒到自己就跳出嚟avengers assemble。咁其實gphone唔幫口嘅話佢哋員工係咪會繼續跪？

你首先係香港人，然後先係apple員工。頭一兩頁有個留言好啱：apple奶共係閪，但藍精靈都好閪

可能佢哋有plan/有做過更激進但外人睇唔到啦，我希望會有員工拆我棚牙

有人問行動點可以更基進？
或者佢對象未必係問你
但係的確有人係希望知道呢點
畢竟呢度發言大家都見到

唔洗你罷工，既然你哋前線好黃噉有冇幾千個員工一齊戴黃色口罩返工？

關於工會喇，雖然基本法第二十七條寫有咁嘅權利
但係香港人敢唔敢行使呢個權利呢？呢個都真係一個迷
呢個Po從一開始就係譴責Apple對公衆嘅回應利用認知落差來卸責
所以從一開始就係寫Apple與香港人香港消費者之間嘅關係
但係要引起更多嘅關注呢
就要插入好多各種渠道收返來嘅私人恩怨、無謂嘅內部情況
呢個係一個令件事接近受衆更加juicy更加多花生嘅做法
過程中甚至唔肯聽任何意見一路狂推到底
唔好介意有呢類嘅嘢
本樓主預告：行動好快就會見到
無論成功與失敗

首先感謝黃之鋒

喺做香港人之前，首先我哋係人。人權都冇，返咩工都冇用！有成果嘅時候，一定同所有香港市民報告。

非常好，多謝你
我怕大家見唔到，容許我大字重複一次：

唔洗你罷工，既然你哋前線好黃噉有冇幾千個員工一齊戴黃色口罩返工？

我向全港Apple僱員挑機，你哋睇到市民嘅建議未？
我就話你哋唔夠膽
有種就全部黃色口罩，蘋果日報見
多謝！

算吧啦 個個得把口

話時話，個經理潛左水？

我擔心佢安危

佛爺點會有事呢？
佢揸咩車？你揸咩車？
冇得鬥喇